<resources>
    <string name="app_name">WaiteTarot</string>
    <string name="title_text">請先想一下要詢問的人事物  在選五張牌</string>
    <string name="originbutton">按我選牌</string>
    <string name="desc">missingImage</string>
    <string name="banner_ad_unit_id">ca-app-pub-8661570416579598/7008973169</string>
    <string name="隱士25">
        隱士需要獨處以便反省。這張牌暗示自日常生活退隱，好讓潛意識活躍起来。先行動，然後再來思索推敲那些行動是有用、哪些是浪費的。這將會讓你對未來該如何行動，有一個清晰的理解。
隱士這張牌代表暫別外在的世界，以便喚醒內在的自我。你可以透過傾聽自己的心聲，夢想，或傾聽朋友，諮商員，老師的話，來完成這件事情。
你的心智必須保持寂靜，如此才能聽得見內心的聲音，要使心智如止水，你便要將干擾減到最低程度。因此你會有出走以保持獨處的舉動。這心智的安靜讓你窺見在高位的女教皇步幔後面的東西。
隱士是一張代表占星學中處女座的牌，但象徵意味比較沒那麼濃厚，還有其他宮廷牌處女座必須學習的課題之一是：學習如何獨處，而不感到寂寞。
代表你自己走出去，冒點險，把一些平常的事物留在身後，去做你真正想要做的事情。由於燈籠的光線只能照短距離，所以誰也不能保證這會是一條正確的道路。隱士是形容對眼前事物的匆匆一瞥。它還是一張代表內在成功的牌，而這需要獨自去經歷一些事情。
當你跟隨你內在的召喚，離開某種再也無法滿足你的情境。而在隱士牌裡面，可以看見他站在絕頂上思索著他的人生和他自己。

隱士（The Hermit）牌面解釋
隱士身著長袍，提著一盞燈，拄著拐杖，在黑暗中孤獨地摸索前進。這張牌代表獨處，隱士試圖放棄外在的誘惑，而達到內心的平靜，進而在寂靜的環境裡通過冥想得到真理。寂靜中只能聽到自己內心發出的聲音，所以才能夠更好地理解自己的想法，尋找到一個真正屬於自我的最終目標。

隱士（The Hermit）正位解釋
高度智慧，思慮周密，冷靜寡言，追求高層次的事物，正中要害，漸入佳境，出局，追求柏拉圖式戀情，單相思
當牌面倒立時，在沈浸自己手中的事已經讓你不願面對其它事情，因而事業有了突破性的進展。在感情方面，用工作繁忙來逃避這段感情的發展，對伴侶態度冷淡，因為害怕感情的發展而在關鍵時刻退縮，使對方心寒。
        兩性關係上的意義
隱士可能象徵著向內心探索的需求，讓你暫時從一個兩性關係中保持距離，以决定你想要什麼、要往哪裡去。或者是你正用了比平常更多的時間來疏遠兩性關係，而將思想更集中於自己身上。
可能你正在協助伴侶，你可能讓那對象的人生、價值、想法有更深刻體會，雖然想提供意見等待回覆，但那些事物對於自己可能沒有實質上的幫助。當隱士牌出現在兩性關係的分析中，代表你更加清楚在某段兩性關係中你的獨立性，或是注意到你需要獨處，以面對你的內在需求。
    </string>
    <string name="隱士_逆位103">
        隱士（The Hermit）逆位解釋
工作狂、鐵面無私、偏見、有怨言、不夠通融、孤獨、固執、戒備心強、迷失方向、舉止輕浮、懷疑和逃避愛情
當牌面正立時，你在事業的黃金時期引退，旁人都不了解，這不過是你在為下一次黃金時期的到來進行休息而已。感情方面你將深刻思考自己在這段感情中的角色和地位，並探索彼此之間的關係。

逆位的隱士
逆位的隱士牌有兩種可能性。第一，你可能是故意讓自己忙的團團轉，以免面對改變的要求，或面對你確實是很寂寞這個事實。因此這裡暗示著過長的工作時間，或違反朝九晚五的工作時間。為了避免和別人有真正的社交接觸，你可能會在晚上或週末工作，以填滿你的社交時間。
可能你需要再調整時間去觸及更深層的自己，在你願意讓別人親近你之前，你要先找出你的內在力量。
現在已經到了要停下腳步，並思索你要走向何處，以及為什麼要走那條路的時候了。或許你為了要避免孤獨，正要向平凡屈服；或者因為害怕孤單，或害怕你可能要放棄某些東西，所以寧願選擇安逸而不願成長。繼續埋頭在自己的行程及忙碌之中。
    </string>
    <string name="愚人18">
        這是張有點爭議的牌，一切都不是很明確，好壞相間。有人說愚人有顆天真且純真的心就如同那白色的玫瑰花一樣那麼的自然那麼的純淨；也有人說他十分愚蠢，缺乏理性判斷的能力，做任何事都憑直覺，沒有拒絕和抵抗的能力，就是愚蠢、衝動和虛無的代表。
輕便的行囊中帶著他過去的經驗與知識，讓他在面對未來時不會害怕。雖然旁人也會不時提醒他將要面對的危險，但是這絲毫不會降低他對未來的好奇心與求知欲。即便這是他的第一步，他都會充滿了信心走下去。雖然他不知道未來，更不知道前方隱藏的危險，但這都不重要，因為他走過去就自然會知道了。
愚人是一個不受世俗規範約束的人，所以這張牌代表了自我。它暗示你雖然活在亂世中，但仍然有一顆純潔的相信夢想的童心，為了心中的夢甘願去面對凶險的未來。這張牌告訴你只要你還有夢想，就要去努力把它變成現實，冒險又算得了什麼？

愚人（The Fool）牌面解讀
①輕巧的腳步，地上的障礙物無法限制他。年輕人穿著華麗的衣服，走在懸崖邊，他的眼中是他的理想。他左手拿著玫瑰，右手攜帶全部的家當（行囊），到處流浪。他臉部表情充滿著機智和夢想。旁邊的狗提醒他，不要一直勇往直前，要停下來想一想。那根支撐包裹的杖象徵意志的力量，小狗是危機的暗示。
②桂冠代表勝利。紅色的羽毛代表追求新事物的願望。包袱代表無法捨去的世俗事物。玫瑰代表純潔的內心。棍杖代表愚者充滿力量與活力面對新旅程。
③頭上戴著華麗的頭飾，間上扛著手杖，映在眼中的是他的理想國。現實家說他狂妄，理想家認為他有冒險的精神。

愚人（The Fool）正位釋義
與眾不同、幸運、不拘一格、追求新奇的夢想、眼界狹小、勇於冒險、嚮往自由、有藝術家氣質、直攻要害、情感起伏不定、自由戀愛
指明知是毫無意義的冒險，錯誤的選擇及失敗的結果，卻一意孤行，盲目地追求夢想而完全忽略現實。憧憬自然的地方、毫無目的地前行、喜歡嘗試挑戰新鮮事物、四處流浪。好冒險、尋夢人、不拘泥於傳統的觀念、自由奔放。自由戀愛、不顧及他人看法、以獨特的方式獲得成功、輕易墜入愛河、浪漫多彩的愛情、等待交往機會。工作上具冒險心、追求新奇。熱衷於事業或學業、以獨特的方式取得意外的收穫、由於好奇心對當前的學業產生濃厚的興趣、把握重點、尋求捷徑、傾向於自由的工作氛圍。可能旅行中有意外收穫。
意味著你在事業上有一種灑脫、無拘無束的態度，保持著輕鬆自然的心情迎接未來的挑戰。從感情上來說，你即將開始或已經步入一段輕鬆簡單的感情生活，不會如膠似漆，也不會平淡無味。它也可以形容你的伴侶，他（她）是一個難以琢磨的天真的人，喜歡現在的自由生活，不願被死板的計劃和安排所左右。
        兩性關係上的意義
在兩性關係分析當中，愚人暗示一段生活在當下或隨遇而安的時期。你可能即將私下曖昧，或在考慮途中遇到一位不錯的對象，但不知道對方是不是在意的，或即將遇到一位喜歡目前生活，而不想計畫將來的伴侶。愚人有時候也可能是在形容伴侶。這個伴侶是難以捉摸的、天真的，或者不願受到任何長期計畫和關係的約束
    </string>
    <string name="愚人_逆位96">
        愚人（The Fool）逆位釋義
自負、固執、不安定、墨守成規、缺乏責任心、生活在夢幻中、不現實、不會應變、停滯不前、行為古怪、方向錯誤、感情不穩定
冒險的行動，追求可能性，重視夢想，無視物質的損失，離開家園，過於信賴別人。心情空虛、輕率的戀情、無法長久持續的融洽感、彼此忽冷忽熱、不顧眾人反對墜入愛河、為戀人的負心所傷、感情不專一。工作缺乏穩定性。成績一落千丈、沒有耐心、行事缺乏計劃、經常遲到。因不安定的生活而生病。不能放心的旅行。不能下決心、怪癖。不切實際。
意味著你在事業上過於自負、固執己見，即使有旁人的勸告都無法讓你產生任何的警覺，失去了最關鍵的機遇，結果只能是事倍功半。感情上近乎執著地編織太多虛幻的夢，與伴侶無法順利溝通，戀情不安定，感情忽冷忽熱。

大體上的意義
愚人是一張代表自發性行為的牌，一段跳脫某種狀態的日子，或盡情享受眼前日子的一段時光。對旅遊而言，這是一張積極的牌，暗示你將會活在當下，並且會有和生命緊密結合的感覺。
“每天都充實，樂趣便在其中”是一句很適合這張牌的古諺語。當你周遭的人都對某事提防戒慎，你卻打算去冒這個險時，愚人牌可能就會出現。例如，噢，我認為現在是換工作的好時機，外面到處都是失業的人哪！或者，什麼！你們兩個分開了？你到底在想什麼啊？
冒個險！不論如何都要做做看。愚人暗示通往滿足之路是經由自發的行動，而長期的計劃則會拋諸腦後。

逆位的愚人
當愚人逆位時，暗示當你被要求有所承諾時，卻想從責任當中尋求漏洞。你正在找一個脫身之道，然而目前並不是這麼做的時機。現在是你對自己的將來有所承諾，或是解決過去問題的時候了，這樣你才能夠重新過著預想中的生活。在你能夠安全出發之前，還有某些未完成的事情需要你去處理。
愚人牌可能暗示無法憑直覺行事或是逃避責任。你也許渴望自由，渴望以往過去、不顧將來，但這不是適當的時候。有時候它也可能是在形容由於恐懼，而沒有在某些決定的時刻把握住機會，或是固執於以前所做的計劃，或過分依賴他人的建議。
再次，時機是關鍵之所在。而愚人逆位則很明確的顯示你並沒有掌握著現況。要不是在機會來臨沒有行動，就是在不恰當的時間採取行動。
    </string>
    <string name="魔術師39">
這張牌代表在某些事情當中可能被實現。但可能性是毫無價值的，除非它被實現了。我們每個人都有極大的機會，但並不是每個人都會去實現這些機會。如果追究到底的話，那我們可以說，沒有人真正發揮過他所有的潛在機會。
魔術師從天空中（靈感）接受能量，並將這些能量導入某種具體且真實的東西(土地)。也就是說他將想法轉化成一些我們看得到、摸得著的事物。他運用他的意志力產生了具體的成果；他不是被生活的潮流推著走，而是在這些潮流中為他自己行動，並做出具體的成果。

魔術師（The Magician）牌面解讀
①牌面為羅馬神話的墨丘利，有著自信的笑容和炯炯有神的眼睛。牌的桌面擺了宇宙四要素∶生命樹(火)、寶劍(風)、五芒星(土)、聖杯(水)。左手指著地面，代表權力的交流和精神的贈與。魔術師腳底下為玫瑰和百合，玫瑰代表生，百合代表死亡。反映神的意志，指揮天地。暗示著你本身也是個魔術師，自己能操縱宇宙的力量。
②白色長袍代表純潔的內心，深紅色斗篷代表魔術師的活動意義深遠。

魔術師（The Magician）正位釋義
事情的開始，行動的改變，熟練的技術及技巧，貫徹我的意志，運用自然的力量來達到野心。
成功、果斷、好的開端、計劃完美、發展空間大、智力非凡、思維活躍、想像力豐富、擁有默契的伴侶、出現新戀人
意味著你在事業上有良好的動機、寬闊的心胸和充足的準備，一切都在你的計劃之中，把握住機會向著成功穩步前進。愛情更是游刃有餘，外在的環境根本對你沒有作用，處於主動地位。
        兩性關係上的意義
魔術師是形容一種紮根於現實的夥伴關係，沒有受到物質上的種種限制。它暗示一種主動的兩性關係，而且可能是伴侶中的一個提供靈感，另一位腳踏實地，心中在某種程度上互補讓這些主意變成具體成果。
魔術師意味著一個擁有强烈意志、受過訓練的心智及清晰的目標感的人。能夠了解對方的特點，對於自己的理想型擁有很好的方向感，且打開心胸，接納新的意見。算是還能夠接受他人對於欣賞的異性所抱持的不同意見。
    </string>
    <string name="魔術師_逆位117">
        魔術師（The Magician）逆位釋義
失敗、態度消極、做事匆忙、優柔寡斷、才能平庸、缺乏技術、沒有判斷力、沒有創造力、愛情沒有進展、注意伴侶的行為
意志力薄弱，起頭難，走入錯誤的方向，知識不足，被騙和失敗。
意味著你有投機心態，躲在自己的保護層中生怕受到傷害，對事業的態度有了些許偏差，表現出漫無目標和缺乏自律。不肯遵守一些基本準則，不惜靠控制對方甚至擊潰對手的方式來實現自己的目的，所以將帶來精神、情感或健康上的種種問題。

大體上的意義
魔術師這張牌意味這是個著手新事物的適當時機。對的時間、對的機會、對的動機，使你的努力值回票價。對於展開行動、實現計劃而言，這正是一個良好時機。由於你已為實現計劃紮下良好基礎，所以新的冒險很可能會實現。清楚的方向感和意志力的貫徹，大大的提升了成功的可能性。

逆位的魔術師
當魔術師逆位時，意味他失去和土地或天空的聯繫。如果他失去了和土地的聯繫，可能會變得不切實際，而導致精神、情感或身體健康上出問題，他會變的漫無目標且缺乏自律。當倒立時，及時他自天空中接受到了能量，卻無法成功的將它導入土地，這份能量相當的強而有力，在體內積累之後會導致精神活情緒上的困擾。幻覺、精神分裂症、或深井的精神崩潰、或嚴重的猶豫都有可能接踵而至。
逆位的魔術師可能是在形容某人，他並不了解那能量是經由他在傳遞，而非出自他本身。他可能會以逐漸毀掉對方的方式對別人進行控制，可能是暗中作梗，或以任何他想得到的方法，這可能包括妖術、僱人暗殺或自己動手。
當逆位的魔術師接觸到土地，而和天空失去聯繫時，他就會失去了精神上的聯繫了。失去這份聯繫，便喪失了良知，並可能做出違反社會的行為。
簡單而言，魔術師逆位暗示你需要擁有和天空或土地更強的連接，因為此時你已經失去正確的動機、計劃、熱情或務實的態度，來完成你內心的願望。
    </string>
    <string name="女祭司27">
        女祭司代表一段退縮和消極反省的時期，但這足以使內在的力量復甦。這張牌可以形容內在的智慧已經達到某一種深度了。她可以代表直覺、洞察，或是自生活中退隱下來，好好思考某個問題或形勢。
手上握著的捲軸，上面很明顯的有TORA這四個字母，另外還有一個H的字母被遮住了。Torah中有著很多的智慧及知識，但有部分被遮掩了，這暗示智慧和知識蘊含在原文中。
女祭司必須動用她的直覺來了解她身後那池水中到底藏了什麼。
和聖杯侍衛一起出現時，女祭司代表占星學上的雙魚座。雙魚座必須學習的部分課題是：將夢想轉為實際。這包括位所渴望的事物（布幔上的種子為像徵）播種，然後在著手進行，使這些夢想成真。

女祭司（The High Pristess）牌面解讀
一個聰明的人或者女人，可能作出一個好決定。這個聖潔的女祭司，端正的坐著，手中還拿著一卷書，證明她充滿智慧，放心交給她去決定好了。

女祭司（The High Pristess）正位釋義
開發出內在的神秘潛力，前途將有所變化的預言，深刻地思考，敏銳的洞察力，準確的直覺。
知性、優秀的判斷力和洞察力、獨立自主、有知己、善於交流、意志堅強、擅長精神方面的研究、柏拉圖式的戀愛、冷淡的戀情
意味著在事業的每一步都要有準確的分析，小心利用高超的直覺來推測將要發生的每件事。周圍的變化也是預測未來的重要依據，對未來走向不斷進行逐步的修正。感情上有含蓄謹慎的傾向，首先通過被動的接受，然後得出自己的答案。
        兩性關係上的意義
在兩性關係分析當中，女教皇可能代表一個雙魚座的人；或者可能意味著在你能夠接收到這份關係給予你的種種之前，你需要先反求諸己。接受性、被動以及內在的發展，都是這張牌的意涵。
有時候女教皇暗示一種擁有高度精神或心靈發展的關係，你們倆人可以一同交流學習、成長和發展。
    </string>
    <string name="女祭司_逆位105">
女祭司（The High Pristess）逆位釋義
過於潔癖，無知，貪心，目光短淺，自尊心過高，偏差的判斷，有勇無謀，自命不凡。
衝動、缺乏理解力、神經質、有潔癖、對人冷淡、自我封閉、與女性朋友爭執、單相思、健康不佳、晚婚或獨身主義、不孕
必須採用其它的方式决定未来的發展方向，並努力尋求外來的援助與合作。感情上冷漠遲緩，態度不明確，經過暂時的獨處和内心的反思後，再次回到現實生活中才可能重新找到伴侣。

大體上的意義
它也是一張代表精神和心靈發展的牌，僅代表可能性。你應該向内心探索，一切困惑的答案就藏在你的心中。
女祭司代表要去思考如何達成實際成果。這並不是一張代表具體事物的牌。每個人都在人生當中持續的耕耘和收穫，而女祭司就是散播那些種子或理念的行動。
女祭司暗示你應該要相信你的直覺，因為在這一點上，有些東西你可能看不見。高位的女祭司是一張代表精神和心靈發展的牌。它代表了向内心探索的一段時期，以便為你人生的下一個階段做準備，或者該為了某些事情而身體力行。

逆位的女祭司
當女祭司以逆位姿態出現時，狀態上代表雙魚座的人。它也可能暗示著：在暫時離群索居，或經過一番内心的掙扎之後，再度返回人生的一段經歷。或許你已經度過了一段獨處期，並將你的能量導入心靈的成長上，而你再度面對人生，表示要開始試煉你的新理念及理解了。
它也可能是在描述你忽略了直覺，而喜歡運用頭腦来解決問題。而或許傾聽你内在的自我、周邊的事物，可以獲得你達成目標的方法。
高位女祭司逆位時，可能意味你没有辦法去面對自己，或你内在的想法没有辦法轉化成行動。這個時候應當出去走走，認識新朋友，因为剛認識的人可以幫你介绍新的可能以及機會。例如，你可能會因此而找到新工作或新伴侣，或者得到嶄新的理解。
以目前而言，内在發展的時候已經结束了，而且透過積極的尋找和他人的合作，會讓你有更多的收穫。
    </string>
    <string name="女皇13">
她是在有形世界心靈層面的顯現，象徵創造力和聰明才智，也是我們夢想與渴望的化身。擁有這張牌的人無論在事業還是感情上都堅持腳踏實地，並得到事業上的成功和充實的感情生活，踴躍的創新思維和傑出的思考能力使他們始終站在社會進步的前端。
女皇代表經由感官通往心靈的一條途徑。她是激情甚於理想主義的。她的手腕以及分享性都相當務實，因為她知道無論她必須付出什麼，現在都是她付出的最佳時刻。去學習愛以及日常生活中所經歷到的喜悅是一種習題。
她坐在富麗堂皇的座墊上，四周充滿了生命。流水為草地和樹木帶來生機，而那些飽滿的麥穗則暗示著生產力。而那些在女教皇牌中尚未成熟的種子，到了女教皇牌將則已成熟了，這意味著計劃已成熟。
她座位底下的心形石頭上畫這一個圓圈和一個向下指的十字架；這是維納斯的標誌，她是天秤座和金牛座的守護神。
女皇則屬於腳踏實地的類型；了解要保持一段兩性關係的完整性，是需要實際的努力的。女皇透過五種感官去體驗這個世界，因為唯有如此，才能從自己的經驗當中去了解世界。這可不是一種腦力激盪而已，而是親身感覺和經驗到某些事。女皇代表的是熱情。
和教皇一樣，她頭帶三重王冠，代表聖父、聖子和聖靈。這象徵有形世界中，心靈層面的顯現。這張牌也暗示透過情​​感而的到滿足和理解。

女皇（The Empress)
美麗的女皇坐在優雅舒適的椅子上，四周一片茂密森林，令人有種無憂無慮，遊閒自在的感覺，椅子旁還放著一顆心，似乎是她有心賜給你這些豐沃的土地和果子，圓滿的愛，應該好好的謝恩了。

女皇（The Empress）正位釋義
幸福，成功，收穫，無憂無慮，圓滿的家庭生活，良好的環境，美貌，藝術，與大自然接觸，愉快的旅行，休閒。
繁榮、感情豐富、信仰堅定、心胸開闊、生活優雅、財運佳、公眾人物、有魅力的女性、充實的愛、有結果的戀情、懷孕
這張牌代表腳踏實地的工作最終將得到事業上的成就，經過努力得到的經驗將幫你在以後的成功路上走得更加順利。感情上擁有優雅與毫不保留的愛，同伴侶的時光充滿了感情和快樂，並擁有非凡的活力，它也可以形容懷孕。
        兩性關係上的意義
在兩性關係分析當中，女皇暗示朝著兩性關係的下一個自然階段邁進。它也可能是在形容懷孕，因為孩子通常會使兩性關係進入一個新的階段。對和家庭觀念有關的兩性關係而言，這是一張相當積極的牌。在這段期間內，你和伴侶是透過感情和歡樂來貼近人生，而不是經由思想。在這段關係中，有更多的成長和活力產生。
    </string>
    <string name="女皇_逆位91">
        女皇（The Empress）逆位釋義
不活潑，缺乏上進心，散漫的生活習慣，無法解决的事情，不能看到成果，擔於享樂，環境險惡，與家人發生糾紛。
平庸、任性、迷惑、內心動搖、不思進取、自負、傲慢、疲倦、浪費、虛榮心强、計畫擱置、不良的男女關係、不孕、流產
工作中即便腳踏實地也無法達到要求，發現不足正在努力改正。感情上過於追求理想化，無法容忍有缺陷的感情。在家庭或兩性關係中可能會遇到困難，關於孩子的問題上，它可能意味著流產、墮胎或生產。

大體上的意義
簡單來說，女皇可能意味著實現計畫，或朝向計畫的下一個自然步驟邁進，也就是你又向目標靠近了一步。
女皇牌也可能暗示一趟鄉野之旅，或是休息一陣子並重返大自然的懷抱，因為她四周圍繞著自然的產物。透過親近自然，現在是你重新平衡自己的時候。這張牌意味家庭狀態的穩定與和諧，而這通常是透過思考讓心中有愛。
在有關事業的問題上，這張牌暗示你的工作和家有關，或利用家作為工作的基地。

逆位的女皇
女皇逆位意味家庭環境或某段兩性關係中遭遇到的困難。可能你無法實現你的計畫，或在某段關係中你沒有辦法打從心裡去愛，因為你對愛過於知性或理想化了。
它可能意味著，你是有了談戀愛的念頭，但卻發現自己無法為兩性關係，付出日復一日的努力。在關於孩子的問題上，女皇倒立可能意味流產、墮胎或生產。
    </string>
    <string name="皇帝12">
        這皇帝坐在一張石椅上，左手握著一顆寶球形物體，而右手則握著一根寶杖。寶杖頂端是一個圓圈，它是肉體死亡之後，靈魂生命的象徵。他在衣服底下還穿著鐵甲，因為他總是處於備戰狀態。
通常皇帝代表的是一個正直、公平和實際的人。假設他給你忠告，那麼他的建議都是來自他自己的親身經驗。他有點武斷，但是當他在許下承諾後，通常，是值得信賴的。而當你也允下承諾時，他會期望你能實行它，假如你做不到，他是不會再給你第二次機會的。

皇帝（The Emperor）牌面解讀
寶座上端坐著至高無上的皇帝，他頭戴鑲嵌著寶石的皇冠，手中掌握著象徵權力和地位的權杖。閱歷豐富的他面色凝重，即使已經是一國之君，但仍然身著鎧甲，時刻準備為國家去迎接挑戰。
他統治著整個國家，擁有不容懷疑的權威，他是人民的領袖。然而在他威嚴的外表後卻有著一顆親切的心，他充滿熱情，願意與求教的人分享他的成功秘訣。他的秘訣就是依靠頭腦，以及過去努力奮鬥時所積累的經驗。他的建議也多來自那些寶貴的經驗，正如他正直的人格一樣值得你信賴。
然而能够支配國家的皇帝就快樂嗎？解牌時一定不要忽略這點，因為大多數問卜者所希望的，都是得到心靈的愉悅，即使他們自己可能都沒有意識到。威嚴的表像背後有著怎樣的內心世界，往往才是關鍵之處。
作為一國之君，更是父親的榜樣，否則如何教化他的子民？

皇帝（The Emperor）正位釋義
光榮，權力，勝利，握有領導權，堅強的意志，達成目標，父親的責任，精神上的孤單。
堅強的意志、成績突出、果斷、專制、有領袖風範、值得信賴、物質條件優越、伴侶與你年齡懸殊、嫁妝豐厚
事業通過自律和腳踏實地的努力取得了相當好的成績，同時務實的態度也會讓你在更長的時間裏處於事業的巔峰。在感情方面你不太擅長表達，儘管你有很好的物質基礎。兩性方面你自己更喜歡扮演父親的角色，付出的往往是具體的某個事物，而不是情感，所以心裡會有些壓抑。

兩性關係上的意義
皇帝牌可形容一個務實、武斷且通常是紀律嚴謹的人。然而表達情感對他來說可就不是件簡單的事了。浪漫和夢想的事對這個男人的吸引力並不大，因為他較喜歡他看得到、摸得著的東西。假設他無法看見或觸碰到它，他是不太可能相信它的。
在兩性關係中，這個男人會扮演父親形象的角色，以確保他能够駕馭這段關係，特別是在物質層面上。由於他懂自律和總是勤奮的工作，所以通常做生意方面都可以得到成功。
在感情方面他可能會比較壓抑，因為他很難理解看不見的東西。在遇上伴侶向他多做了些要求時，他可能會說：你到底想要什麼？你有一個很好的家，一部新車，和所有你想得到的東西，你到底還需要什麼？
在兩性關係中，如果伴侶所在意的是情感上的需求，那就會對他造成困擾了。因為對他而言，付出就是給予某些具體的東西。
    </string>
    <string name="皇帝90_逆位">
        皇帝（The Emperor）逆位釋義
幼稚，無力，獨裁，撒嬌任性，平凡，沒有自信，行動力不足，意志薄弱，被支配。
意志薄弱、幼稚、武斷、固執、傲慢、疲勞過度、經濟基礎薄弱、愛情很勉强、痛苦而沒結果的戀情
事業會因為固執和武斷而遭到失敗。感情上因為缺少自我的約束而表現不專一，可能擁有不只一個伴侶。缺乏對伴侶的承諾，也沒有堅實的物質基礎，所以你很難得到真正的伴侶。

大體上的意義
皇帝意味透過自律和實際的努力而達到成功。它可以代表你生活中一段相當穩定，且井然有序的時光。這張牌可以暗示遭遇到法律上的問題，或是碰到某個地位、權利都在你之上的人，例如法官、警員、父親，或具有父親形象的人。
為了成功，現在正是你採取務實態度來面對人生的時候。你被周遭的人設下種種限制，但只要你能在這些限制之內努力的話，你還是可以達成你的目標。

逆位的皇帝
皇帝牌出現逆位時，意味著由於缺乏自律而無法成功。如果是在形容一個人的話，倒立牌代表這個人較具寬容性，而不像正立時那般的武斷，而且也較能展現同情心。
在有關兩性關係的算法中，皇帝牌逆位可能是在形容一種缺乏自律的狀態，例如，他可能缺乏對伴侶的承諾，或可能不止擁有一個伴侶。它也可能形容一種母子般的關係，也就是說，這個女人以一種母親的態度控制著這個男人。
    </string>
    <string name="教皇26">
        教皇以他的右手傳導來自天空的能量，這正如同魔術師，不過他是透過寶杖將能量傳導給信徒。給了他們方向，只要遵循著，就可以找到和上帝連結的道路。
這是一張有關宗教信仰或傳統的牌。皇帝負有提供物質條件的責任，而教皇的義務則是提供心靈上的方向和引導。教堂提供一個向心靈接近的道路，讓那些沒有求道之心的一般人，不致成為迷途的羔羊。
傳統上十字鑰匙是一金一銀的，金鑰匙開啟外在的世界，銀鑰匙則打開內心世界，沒有這兩把鑰匙，你可能會失去這個世界所蘊藏的知識。在萊德偉特所涉及的牌中，兩把鑰匙都是金的，暗示如果只遵循外在教條，是不太可能真正瞭解其中所傳遞的訊息。
簡單而言，教皇（第五張牌）暗示你的心胸正趨於窄小，因為一旦你讓別人負起你心靈成長的責任，你就不太可能讓自己得到直接的經驗。只有透過直接的經驗，你才能親身體驗到上帝，並確定什麼是上帝。上帝是代表你所想要瞭解的人事物，或是你想追尋的。而親身去經驗可以提供證據，消除內心的不確定性。宗教上他們絕對相信與上帝接近的管道是唯一的管道，是一種“只有和我們擁有同樣信仰的人才可以得到救贖”的管道。

教皇（The Hierophant）牌面解讀
他是宗教和精神上的權威。它總會為我們找到心靈上的出口，他的慈悲與德行，必能訓示我們不會誤入歧途，踏上認清良心，覺今是而昨非的道路。尤其當你感到內心愧疚的時候，他總會樂於靜聽你的懺悔。這是一張代表喚醒良心與善良覺醒的牌，同時也是張關於宗教信仰與傳統的牌。同皇帝所代表的物質主宰相比，他更趨向於精神層面。
然而需要注意的是他同時也是傳統知識和保守道德的代表，他使人的眼界變得狹小。只有徹底放棄陳舊的一切，探索新的解决管道，可能還有希望。

教皇（The Hierophant）正位釋義
溫柔、博愛、受人信賴、受重視、工作出色、貢獻突出、眼界狹窄、從善如流而得到好處、有貴人相助、適宜接觸宗教、與年長的異性有緣、姻緣佳
援助，同情，寬宏大量，可信任的人給予的勸告，良好的商量對象，得到精神上的滿足，遵守規則，志願者。
信心十足，能夠正確理解事物的本質，工作上外來的壓力過多，別人對你的期望值也很高，使你有被束縛的感覺。應該尋找新的工作方法，儘管會面對很大的阻力，但結果會證明這樣做是值得的。愛情上屈從於他人的壓力，只會按照對方的要求來盲目改變自己，你可能會覺得這是必要的付出，其實不過是被迫的選擇。伴侶也不會對你保持忠誠，並很難滿足雙方真實的需要。
        兩性關係上的意義
教皇所形容的這段關係，是遵從他人期望的一段關係。這段關係中的伴侶很難忠實於自己，也很難忠實於在兩性關係中他們真正的需求，因為他們在適應他人對他們的期望上覺得壓力重重。
家嫻抱怨先生冠宇日以繼夜的工作，以至於他們的婚姻生活變得索然無味。當我在稍微深究時，我發現她會和冠宇結婚，是由於她家人的大力贊成。她坦言在剛開始她寧願去環遊世界，或許在决定一位長期伴侶之前，還可以多碰到一些對象，然而她的家人覺得她是打算“做一些恣意妄為的事”，因而向她施壓要她結婚。起初，她頗享他們的好意，但是四年之後，她便為沒有反抗他們的壓力而深感懊悔。
教皇也可能暗示你的兩性關係已流於一種形式或規矩，你的態度變成“別人怎麼做，我就跟著怎麼做”，而這並不是去經歷一段兩性關係的唯一管道。你應該去找尋另一種新管道，可能你會感受到周遭的人所形成的阻力，但後來還是可以證明這麼做是值得的。
    </string>
    <string name="教皇104_逆位">
教皇（the hierophant）逆位釋義
冷漠、善於表達、太囉嗦、孤立無援、成功無望、眼界開闊、思路敏捷、改變以往感情上的不足、不被認同的戀情、對伴侶關心過度、姻緣淡
錯誤的訊息，惡意的規勸，上當，援助被中斷，願望無法達成，被人利用，被放棄。
牌面逆位則表示事業上多了些靈活的態度，不再刻板遵循舊有的管道，勇於創新形成自己獨特的理念，為自己的真實想法而活，而工作、感情上開始正視自己對感情的真實感受與做法，儘管依舊會聽取對方的意見，但已不會全盤接受。

大體上的意義
教皇暗示你向某人或某個團體的人屈服了。或許這正是你為自己，及心靈上的需求負起責任的時刻了。你目前的行事作風並非應付事情的唯一管道，假設你願意加以探索的話，或許你就會找到新的可能。

逆位的教宗
它代表新思想、觀念的形成，或拒絕一些流於俗態的觀念。它也可以說你在為自己人生寫腳本，照著自己對生命的理解而活。雖然遵循他人的脚步而行，或許有可能會得到一些啟發，但這時候的你，不想踩在已經被開拓的路上，你可能會想顛覆舊有的思維。逆位最大的問題就是，你比較沒辦法明辨這是不是所謂的正確的道路，身邊的人不會給你太多的意見，多花時間去察覺內心的方向，會比其他人一開始走錯地方好很多。
現在你正為自己的心靈發展負起責任，雖然道路可能是崎嶇不平的，然而這通常是值得的。
    </string>
    <string name="戀人38">
        戀人牌可能代表你生命當中一段重要的兩性關係，也可能是在暗示隨著一段兩性關係的决定，你從伴侶那邊得到實質的協助或情感上的支持。
戀人是一張代表雙子座的牌。雙子座的課題之一是學習如何做决定。對於雙子座的人而言，在兩個或兩個以上的選擇項目中做出决定，可能是有困難的，因為對大多數具有多重性格的雙子座而言，每一種選擇似乎都顯得很有吸引力。
處於青春期的年輕男子正在學習。這可不是件輕鬆的任務，因為這男生的媽媽可能會對他寬恕、寬容及富於耐心，而伴侶可不見得會這樣做。而女生的父親會對他那處於青春期的女兒採取理性、成熟、耐性、愛心和容忍的態度，而她的新伴侶同樣不見得如此。但是不管怎麼說，這對戀人所發展出的新關係提供了許多新的機會，譬如性關係、平等的關係，以及共同成長與發展的機會。囙此你必須在親子關係的安全性，與新關係的成長機會中做出選擇。
男人背後的生命屬於女人身後的知識樹，代表的是伊甸園。當男人可能因為在物質世界當中，為了一些實質的事物而忙得樂此不疲時，女人便會提醒他，他還負有心靈上的目標，而且生存還有更高的意義。也就是因為這樣，她才會仰頭望著天使。

戀人（The lovers）牌面解讀
戀人THE LOVERS代表熱戀。一段新關係的形成。也可是成為决定一段關係應否轉變成突破。逆比特的代表逃避責任與承諾，空想又或是一段關係的結束。
這是塔羅牌中解釋愛情最好的一張牌，他代表這人生的青春期。牌面中一對男女在天使的召喚下走到一起，成為戀人。儘管陽光普照，充滿了幸福的感受。但戀愛中的人必須面對感情上的抉擇，就是在眾多的异性中選擇其中的一個作為伴侶，所以說愛情是既美麗又殘酷的。在解牌時一定要注意“結合”背後的“選擇”，也就是要有所取捨。

戀人（The lovers）正位釋義
敏感、前途光明、有志同道合的朋友、與人合作、對未來的抉擇、决定未來命運的時機、浪漫的愛情、有愛情出現的預感
撮合，愛情，流行，興趣，充滿希望的未來，魅力，新增朋友。
感情和肉體對愛的渴望，它暗示戀情將向彼此關係更親密的方向發展。而在事業上將面臨重大的抉擇，它將關係到你的未來前途。
        兩性關係上的意義
戀人牌暗示一段新關係，或既有關係的新階段。這張牌也可以代表決定去愛，好讓這段新關係或新階段可以安全的開始。它又可以形容沉醉於愛河，或處於一段關係中的羅曼蒂克。
    </string>
    <string name="戀人_逆位116">
        戀人（The lovers）逆位釋義
禁不起誘惑，縱欲過度，反覆無常，友情變淡，厭倦，爭吵，華麗的打扮，優柔寡斷。
幼稚、退休、孤獨、有阻力、眼花繚亂、血氣方剛、對結果失望、充滿戒心、逃避愛情、戀情短暫、分手、多情
青春年少的你們還沒有準備好迎接現實生活，感情上表現幼稚。你對成長雖有期待與希望，卻希望永遠待在父母的保護層裡面躲避危險，逃避責任。在事業方面，你總保持著很高的戒心，讓對方感到很不舒服，不願同你合作。

大體上的意義
戀人是一張代表决定的牌，而且除非問的是某個特定的問題，否則它通常是指有關兩性關係的决定。它可能是在描述沉浸在愛戀之中的過程，因為它可以意指一段兩性關係中的最初，或者是羅曼蒂克的階級。
戀人牌也可以形容在决定到底要保留就有的關係，或轉進新關係當中。它暗示你已經由過去經驗而得到成長了，因此你可以安全的邁向一個新的階段。

逆位的戀人
當戀人牌逆位時，代表任何邁向關係的新狀態，或新階段的希望，都是建立在期待的夢想之上。你還沒有充分的完成你目前的狀態，因此你還是繼續待在舊關係當中比較好。
這張牌也可能是在暗示一段關係的結束，或是一種不平穩的愛的關係。浪漫的或性的問題可能會支配你的生活。或許你沒有能力超越關係的最初或浪漫的階段，而且你有可能努力去確保目前的關係，可以一直保留在這個最初的階段。所以這裡也暗示逃避更深刻的承諾或責任。
    </string>
    <string name="戰車5">
        獅身人面像代表他生命中互相對立的力量，這些力量需要他運用他的意志力來控制。如果他沒有發揮自己的意志的話，兩尊獅身人面獸可能會朝著相反的方向前進，而使他的戰車撕裂成兩半。他可以走向水中、陸地，或者說可以走進情感和現實的世界。他若能駕馭這兩隻獅身人面獸，就能控制自己的本能的欲望。
這個男人是前面所有牌的總結，而且他一定不能放棄，必須繼續朝著世界牌前進。“不要放棄”是關鍵課題。
戰車的課題之一，便是學習運用理智來控制或鍛煉感情。在皇帝牌中你否定自己的情感，而在戰車牌中你就需要去接受它們存在的事實，並以理智去馴服它們。

戰車（The Chariot）牌面解讀
這張牌描繪的是克服障礙、獲得勝利的王者戰車。牌面上的勝利者以一種强有力的姿態站在戰車上，展現他在人世間的豐功偉業。拉動戰車的一黑一白兩隻獅子，時刻準備繼續前進。
這張牌是强者的象徵，它與力量息息相關，意味著由堅持而獲得成功。“永不放棄”是這張牌的主題，無論前途有多少艱難險阻，你都要繼續走下去，同時也會由此掌控自己和周遭事物的命運。戰車上的勝利者象徵人類的靈魂，控制著兩隻獅子象徵人類意志與本能，在時間中穿行。

戰車（The Chariot）正位釋義
活潑、有野心、握有指揮權、出發、前進必勝、速戰速決、戰果輝煌、開拓精神、擊敗對手、戀愛的勝利者、熱烈的愛情
努力而獲得成功，勝利，克服障礙，行動力，自立，嘗試，自我主張，年輕男子，交通工具，旅行運大吉。
事業上顯示出才能，辦事卓有成效。自信而富理智的你將讓客戶更有信心，願意與你共同合作。在感情上正在努力控制自己的情緒，而且控制得很好，這讓你的感情發展得更順利。
        兩性關係上的意義
戰車暗示控制你的情緒，對目前的兩性關係應該是有幫助的。它也可能是形容一個能夠掌控情緒，而充滿自信的男人。在生意上或任何需要發揮控制力的處境中，他可能會成功。
這張牌所傳遞的訊息是“不要放棄”，因為成功是可能的，只要你能協調好關係中的衝突（互相對抗的力量或能量）。
    </string>
    <string name="戰車_逆位83">
        戰車（The Chariot）逆位釋義
怯懦、有強敵、受挫折、喪失鬥志、急性子導致失敗、缺少資金、不感興趣、被拒絕、使對方失去信任、對愛情採取逃避態度
爭論失敗，發生糾紛，阻滯，違反規則，訴諸暴力，頑固的男子，突然的失敗，挫折和自私自利。
放棄以往在事業上所堅持的，結局將會更加完美。感情上失去方向，你已經沒有以往的冷靜，這讓對方在心中產生了不信任感，也許你要反省一下自己的所作所為了。

大體上的意義
戰車可以代表一部車，或是坐車旅行。當這張牌出現時，它可能意味著你需要控制生命中互相對抗的力量。現時的情况可能會出現某些衝突，而你正以理智在控制著它們。
這是一張代表由於堅持而取得成功的牌。如果用來形容一個人的話，戰車是暗示這個人，掌控著她自己和周遭的事物。

逆位的戰車
當戰車逆位時，獅身人面獸所代表的對立力量就又大增功力了。情緒可能會蒙蔽了你的視線，或是你可能流連於過去的某種情况。通常逆位的戰車可形容讓未解决的情緒在內心積壓起來，直到他們决堤。若想避免情緒受到可能的傷害，它暗示一種新的處理情緒的管道。
某部分陰暗面（靈魂中不願意去承認的部分）是，你離開他之後，他可能會比你留在他身邊時更愛你。戰車牌逆位的一個可能意思是，多愁善感的讓心懸在空中的感覺影響了你對事情的看法。不要沉迷於過去，不要沉迷於應付事情的老方法，或沉迷於在你內心越堆越高的情緒，當這張牌逆位時，情緒突然爆發的情形是預料中的事。
    </string>
    <string name="力量62">
        這獅子（或內在的野獸性）輕易的接收她雙手的指揮，因為他感覺到，在她的愛之後的是她的力量。她有一股內在的力量或信心。她明白獅子是一種能量的來源，要馴服他，她也需要付出一些能量。
力量所必須學習的部分課題是發自內在的力量。有時候抽到這張的人會拼命想要投射出一種堅強而自信的形象，而內心又感覺這不太合適。其實通常自己的確是如它們所裝出來的那麼堅強，可惜他們自己並不知道。他們所要學習的課題包括：認清他們的確就像他們裝出來的這麼堅強，可惜它們自己並不知道。

力量（Strength）牌面解釋
這張牌中勝利女神彎著腰正在撫摸一頭兇猛的獅子，並用她的溫柔與愛來安撫著懷中代表恐懼的獅子，它是愛與堅強意志的象徵。正是因為有了愛與意志，人類才能克服困難，在歷史的長河中不斷前進。獅子代表人類的本能，而美女則象徵愛情和服從，二者必須保持和諧，互相支持才能成為征服世界的力量。此外它還意味著你有能力解决現在所面臨的困難局面，並對自己內在的力量充滿信心。
解牌時要注意“剛柔並濟”，人類本能是恐懼的，需要有理智來控制和安慰；而又不能失去本能的動力，理智還要給予鼓勵。由此可以看出“平衡”在塔羅牌的解釋中是最重要的。

力量（Strength）正位解釋
不屈不撓、全力以赴、克服難關、堅強的信念、旺盛的鬥志、刻苦的努力、超凡的勇氣、神秘的力量、轟轟烈烈的能够經受考驗的牢固愛情
當牌面正立時，在事業上你不斷突破自我，上司和客戶都對你有充分的信心，成就接踵而來。在愛情上，你將發展一段真正親密的感情，你們全心投入，相互傾訴，絲毫沒有距離感。
        兩性關係上的意義
力量這張牌暗示你擁有足夠的力量和勇氣，讓你可以在一段兩性關係中發展出真正的親密感，而不必試著要去控制它，或者被它所控制。你有充分的勇氣可以處理任何可能發生的困難，而無需因恐懼而逃避。
在兩性關係的分析中，這是一張積極的牌，因為它暗示和這關係中的人能夠互相傾聽及傾訴。他們的行動是來自內在的力量，而非出於恐懼，可以發展出真實的親密感。
    </string>
    <string name="力量_逆位140">
        力量（Strength）逆位解釋
疑心過度、猶豫不決、缺乏實力、沒有耐心、危險的賭注、失去自信、失去別人的信任、故弄玄虛、自大、蠻幹、禁不住誘惑、愛情無法持久
當牌面逆位時，內心的恐懼使你畏首畏尾，進而遭遇事業的瓶頸，感到失去了自信。在愛情上患得患失，失去清醒的判斷。

逆位的力量
力量牌逆位會導致軟弱。你面對人生的勇氣已經减少了，徒留一種被擊垮或了無希望的感覺。它可能暗示內心的痛苦，這令你的理智受到威脅，怕會失去控制。
它代表在某段時期內，你對於過去生活方式有點依賴。任何可以讓你逃避熱情和欲望的事物，都能讓你過分專注，因為你害怕熱情和欲望會摧毀你所自覺的人格，或你為自己所建立的安全模式。任何不需要面對自己的場面，可能都會被認為是必要的。譬如，變成工作狂、過於熱衷你的事業，或是以一些不必要的事情來填滿你所有的時間。
在這段其間你可能會發現自己在任何關係中，對別人不是太頤指氣使，就是過分恭順。
學習如何從愛裡面找到力量，又是獅子座的另外一項課題。也就是說，要如何找到內在的力量，就需要接納某人以便讓對方可以親近你。如果
獅子座的人無法完成這個課題，你可能覺得現時的事情帶給你兩性關係所無法提供的滿足感，所以他們可能會犧牲掉兩性關係，而埋頭在自己手邊的事情。這是一個蹺蹺板式的安排。不是占盡優勢，就是太過謙卑。你可能在事業上獲得極大的成就，或是得到圓滿的兩性人際關係，但是很少有同時兩者兼得的。透過集中意志，獅子座可以駕馭其生活，並在某一方面得到成功，然而這只是回到戰車所需的課題而已。獅子座的課題是要有勇氣不去控制人生，而是以愛和同情來面對它。
    </string>
    <string name="命運之輪19">
        命運之輪表示：在你嘗試將生命所呈現的改變，這輪盤不斷在轉動，對於輪盤上的某種狀態或某個時刻。你可能會很享受某個特別的時光，並希望它能持續下去。不過在怎麼樣，事情總是會改變的。
輪盤上方是帶劍的獅身人面獸，它的形體是一半人、一半獅子。而這把劍是傾斜的，暗示事情可能並不如你起初所預料的那麼容易理解。獅身人面獸代表唯有那些機警行事的人，才可能將秘密揭發，他們是那種能看穿生命表象的人，他們知道在目前所發生的事情及導因當中，都蘊藏著極為可貴的知識。
藉由超越現況看穿事情的導因，你就可以多瞭解一些因果迴圈的道理。它本身就是一個課題，不讓那些想利用它，卻又不尊重它的力量的人接近它。

命運之輪（The Wheel of Fortune）牌面解釋
牌面上命運之輪上面是象徵天使的斯芬克斯，下麵是魔鬼，四周圍繞著象徵命運中的各種境遇的女神、天鵝、毒蛇等。你的命運有如那命運之輪在塔羅牌中不停的轉動，時而好時而壞，這是一種公平的迴圈。命運之輪也許會在你喜歡的角度停下來，這使你有不可思議的好運氣；而它也會在你不喜歡的角度停下，你就會倒楣。不管你願意與否，命運就是如此無情，况且生命本身就是處在不斷的變化之中，這就使你的生命中充滿了挑戰和刺激。
解牌時，要抓住“命運”就要先理解什麼是“變化”，相信沒有絕對的事情就可以了。不過，隨著你學習的深入，就會發現“命運之輪”蘊藏的很多奧秘。

命運之輪（The Wheel of Fortune）正位解釋
幸運、好時機到來、非富即貴、善於隨機應變、有望升職、命中註定的相逢、一見鍾情、婚姻幸福
當牌面正立時，你會發現以前所付出的無謂努力，現在反而成了你前進的動力，先前的付出終於有了回報。命運之輪是由命運女神轉動的，所以你倆之前的風風雨雨都將過去，關係將進入穩定的發展階段。
    </string>
    <string name="命運之輪_逆位97">
        命運之輪（the Wheel of Fortune）逆位解釋
劣勢、時機不好、生活困苦、毫無頭緒、情况惡化、工作易出錯、停止前進、失戀、戀情短暫
當牌面逆位時命運之輪正轉到了你人生最低迷的時刻也許你有些無法接受但是若能以平常心來看待，這無疑是你成長的最好時機需要認真面對。感情方面所受到的挫折近乎讓你崩潰然而你還在不斷努力。雖然現在你面前是無數的荊棘但堅持過去將是平坦的大道。

逆位的命運之輪
我們都希望擁有越來越好的人生並且可以一直保持如此然而如果挑戰一直沒出現的話我們就很難學習到什麼。當命運之輪逆位時，所發生的改變可能是比較困難的。它暗示要努力對抗這些事件而且通常都是徒勞無功。宇宙中蘊含著比每一個個體還要偉大的力量，所以我們必須要努力去理解這項改變到底要教會我們什麼。
或許在你的生活中會有一種重複的模式，這可能意味著生命再度以同一種形式的問題，來展現其挑戰性好讓你學會此問題中的教訓。季節總是在更替著而生命所展現的機會卻越來越少因此你更應好好反省過去的所作所為。
這是一個檢視你生命當中，何者是有用、何者是不需要之物的時刻，並要開開心心的讓這些不再需要的東西離你而去。花點時間思索其課題或許你就能擺脫過去的陰影影響來迎接嶄新的未來了。
    </string>
    <string name="正義29">
        一旦你做了選擇，它就會影響到你的將來——你現在的决定將會形成你的未來。正義也可以意味著謹守法規，解决某項爭端，或簽署某些檔案。這張牌可能意指平衡有形事物，或平衡你的精神天平或因果報應。
懸掛於兩柱之間的紫色步幔暗示你的精神領袖，授予你內在的智慧。這張牌上的背景、天平、皇冠以及頭髮都是黃色的，象徵心智的清明。紅色大衣表示身體的耐力，石柱則象徵我們以生命的信仰而架起的建築。
正義的部分課題是，做出公正而美好的决定，為目前處境負其應有的責任，以及想清楚你將如何處理這些問題。

正義（Justice）牌面解釋
牌面描繪著冷酷的正義女神端坐在石椅上，右手拿著一柄正義之劍，左手拿著一架辨識善惡天平。憑藉這兩樣聖器正義女神能輕易地瞭解事情的來龍去脈與未來的發展，讓她輕鬆面對眼前的一切。同時也讓世人知道因果迴圈的道理，警告人們要有寬容的心胸，遵守道德，堅持正義。
這張牌的解釋重點在“道德”與“平衡”，只要擁有這兩點就抓住了事情的關鍵。

正義（Justice）正位解釋
公正、中立、誠實、心胸坦蕩、表裡如一、身兼二職、追求合理化、協調者、與法律有關、光明正大的交往、感情和睦
當牌面正立時，事業上你不會有其它太多的感覺，只是按照以前的計畫認真地執行。你對感情生活相當滿意，對於你的選擇對方都是接受的態度。
    </string>
    <string name="正義_逆位107">
正義（Justice）逆位解釋
失衡、偏見、紛擾、訴訟、獨斷專行、問心有愧、無法兩全、表裡不一、男女性格不合、情感波折、無視社會道德的戀情
當牌面逆位時，長時間的壓抑使你在事業最關鍵的時刻倒下了，需要認真整修一番才能再次前進。感情上你一直忍讓著，然而這次你卻爆發了，開始指責對方的不是，你們的感情將會有很大的波折。

逆位的正義
當正義逆位時，它暗示著不公不義。某個訴訟過程延宕不决；一項無止無休的正義或不協調；或是互相指責、推委責任。對於你的付出你還是會得到回報，或者說你仍可以收割到你的耕耘，只不過這不太可能會是個歡愉的收穫。如果目前生命中出現了不公平或不美好的事物，或許正是你應該檢視先前所播下之種子，並從中汲取教訓的機會。
逆位的正義象徵，你對自己或其他人可能並不誠實。你並不願意追跡現今事件的緣由為何，而總是因你的窘境去責備他人。如果你如此怠惰的話，恐怕會喪失更深刻瞭解自己，以及人生的機會。
這可不是指望別人來教你的時刻，而是一個自救的時機。即使這張牌以逆位出現，因果迴圈的道理依舊不爽。你還是會受某人或某種狀況的牽制，直到你洞悉並解决了先前的事端。當你留下一個懸而未決的狀況，它（或與它類似的情形）會在你面前重複出現，直到你學到了教訓。還沒有收成的種子正等著你。
    </string>
    <string name="吊人24">
        此人雖然被綁起來，然而這似乎並不令他困擾。他可以利用這段時間來反省他，截止此刻的世界的確很奇怪。上下顛倒之後，他可以重新去看這個世界。把你的想法完全顛倒，要與不要、得與失、喜或厭，然後從這個角度看看周圍那些你平常視而不見，或視為理所當然的事物。或許你會為自己所看到的感到驚訝。
吊人明白，掙扎是絲毫沒有用處的，而且事實上只會讓他在重獲自由之前，把自己弄得筋疲力盡。現時他利用能量的最好管道就是省思，因為只要他順勢而為，極可能更深刻地瞭解他是誰，以及他應該怎麼做。顛倒過來觀察世界，他可以看出過去生活中某些毫無意義的事物，而且這些事物現時仍充斥於他周遭的生活中。
這是一張喚起你的精神目的的牌，它代表你準備放棄你所擁有的東西，如此才能夠去做你這輩子真正應該去做的事。

吊人（The Hanged Man）牌面解釋
這張牌象徵自我犧牲，牌面描繪的是一個雙手反綁，被倒吊起來的勇士，他頭上已經出現了隱約的天使光環。儘管旁人認為這無比痛苦，他卻一臉的安詳，因為他知道自己是為別人而犧牲，即使他的肉體毀滅了，但他的精神將永存。
這張牌告訴我們，再糟糕的境遇也不過是對我們的一種磨練，厄運總會過去。正如傳說中的鳳凰涅磐，又如北歐神話中的奧丁獻身於絞架才學會魔法、文字、咒語以及詩歌。忍耐眼前的厄運，接受命運的安排，好好反省過去的得失，為將來的再度崛起儲備力量，才是最重要的。

吊人（The Hanged Man）正位解釋
接受考驗、行動受限、犧牲、不畏艱辛、不受利誘、有失必有得、吸取經驗教訓、浴火重生、廣泛學習、奉獻的愛
當牌面正立時，你的事業會有短暫的停頓，但你很清楚其中的原因，再次確認自己的目標，做好出發的準備。感情上同樣需要反省的時間，你對愛情的犧牲對會給對方很大的觸動，也會成為你們關係發展的催化劑。
    </string>
    <string name="吊人_逆位102">
吊人（The Hanged Man）逆位解釋
無謂的犧牲、骨折、厄運、不够努力、處於劣勢、任性、利己主義者、缺乏耐心、受懲罰、逃避愛情、沒有結果的戀情
當牌面逆位時，事業上缺乏遠見，迷失了努力的目標。感情上你沒有了為對方付出的念頭，而對方對你的態度依舊，這使你更想逃避你已經忽略了內心深處正確的判斷力，這讓你開始遇到很多失敗。

逆位的吊人
這張牌倒立可能暗示無法得到超越社會壓力的自由。它代表你會聽從別人對你的期望，而非順從你內在的聲音或許你一生都在利用角色模式引導你，而非直接去體驗生活。
它也可能意味你以某種管道在抗拒你內在的自我。或許你正抗拒著自己的某些部分，不願順從自己的精神目的，你可能還在為保持財產，或物質生活上的巔峰狀態而奮鬥不解。聲明要求你去反省自己的方向，以及你現階段精神的感情實現層次及情緒滿足，然而你努力想要保持現狀。
你受到拘束，卻拼命想要的自由。可能你並不理解目前舒適的目的，或它能帶給你什麼，掙扎並不恰當，因為在適當的時間到來之前，你不可能得到自由。
如果你能妥善的運用這段時間的話，那麼當生命要你邁步向前的時候，你就不必再花時間去思考了。如果你現在不進行反省的話，可能會導致更長的耽擱，或重複的模式。
    </string>
    <string name="死神6">
死神牌並不是指變形或變質，而是指你順從，並願意讓變化發生的時刻。這是一種順從於改變的行為，比起你所放棄的，不如相信生命終將會給予你更多更美好的事物。而死亡牌則表示你將會順服於改變，並放掉某些東西。
代表占星學上的天蠍座。它的課題之一是去瞭解“屈從”有時候也會產生力量。
年輕女人象徵部分的天真無邪，她想要接受改變，然而自我卻抗拒著，因為它相信只要她這麼做的話，她將會被毀滅。她跪在死亡面前，希望這個改變會與她擦肩而過。只有小孩子，完全天真無邪，反而能坦然地注視著它。他等待著改變，甚至以花朵相贈。這孩子並不畏懼，而是好奇的想要看死亡的臉上到底戴著什麼，以及這些改變會帶出什麼結果。而年輕女人準備要用來供奉的花朵，已經自她手中掉落到地面上了。
在遠方，太陽自兩座塔之間升起，代表從中誕生的新生命。死亡為我們每個人帶來改變，而且是不分種族、信仰或階級的。雖然有些人會頑強的抵抗改變，然而終究是沒有人能逃脫改變的命運的。
所有的事物都一定會有過去的時候。人們、工作、兩性關係、甚至文明都會改變，都會有結束或變成歷史的時候。這張牌上面的河流，就代表生命一直朝著其終極目的而行。
生命中將會有許許多多的死亡。當你第一次上學、轉校就讀、畢業離開學校、黃工作、接受某個兩性關係、搬家、往另一個國家遷移、結婚以及擁有家庭時，這些都可說是某種狀況的死亡。

塔羅牌死神（Death）牌面解釋
這是大阿卡納中最容易被誤解的牌。數位十三一向被視為與死亡有關——正如塔羅牌的情形一樣。死神騎在白馬上穿著鎧甲，顯示著他不可抵擋的力量。已經有人已經倒下了，有人接受這殘酷的現實，有人試圖回避，也有人在做著無謂的反抗。
根據古曆法第十三個月份是死亡及重生的月份，所以你不必去從牌面理解，而是要從積極的意味上去解釋。接受眼前的事實，放棄一些到手的利益，你還可以得到更優渥的回報，正所謂“置之死地而後生”，經過磨難成功將更偉大。

死神（Death）正位解釋
失敗、接近毀滅、生病、失業、維持停滯狀態、持續的損害、交易停止、枯燥的生活、別離、重新開始、雙方有很深的鴻溝、戀情終止
當牌面正立時，事業上你將放棄一些得到的利益，並獲得全新的發展機會。在感情上，你將會發生深刻的變化，將開始新的階段，接受事實你們會有更加美好的旅程。
    </string>
    <string name="死神_逆位84">
死神（Death）逆位解釋
抱有一線希望、起死回生、回心轉意、擺脫低迷狀態、挽回名譽、身體康復、突然改變計畫、逃避現實、斬斷情絲、與舊情人相逢
當牌面逆位時，事業上你在試圖“兩全其美”，希望能夠發生奇蹟。在感情上，對方已經接受了改變，而你卻在逃避現實，你倆的距離正在越來越大。

逆位的死神
當死亡牌逆位時，有可能是指對任何死亡的形式極端恐懼。一點兒小改變都可能被誤以為是肉體的死亡，而你會盡所有可能去抵抗它，因為你不願意死亡。這份恐懼可能會讓你沉溺於舊習，帶給你一種單調、重複的生活，用這種生活來掩飾你想到即將面臨改變時所產生的絕望。
當你不想改變時，你必須消耗所有力量以保持靜止不動，且為了有某些力量可以生活，你常常會從周遭的人身上壓榨能量。以目前而言，死亡是必須的，然而你對改變的恐懼令你陷於苦悶、沮喪或肉體的疲憊中，因為你大多數的精力都用在抗拒改變。
這張逆位牌意味著缺乏“生命將帶來更美好事物”的信念。有些人尋尋覓覓於未來幸福的保證。如果你抗拒這些改變的話，它們會從另一個方向來接近你，比如，從內心，夢中及情緒中，或甚至是身體上的症狀來向你反映，譬如肌肉緊張或頭痛等。
    </string>
    <string name="節制64">
節制意味著結合自發性及知識的能力，運用精神的知識及理解力來調節行為的能力。它是指知道每種狀況來臨時，應該採取什麼適當的反映或行為。
在節制這張牌，你所想像的可能性，和人類與生俱來的限制之間，可能有著極大的差距。要搭起這鴻溝之間的橋樑，可能需要相當多的奉獻、熱情及訓練。而且你還要對你的道路及目的，有明確的認識。因此這張牌上面的道路是通往山上日落處（或是通往你的目標）。通常需要有個目標，或一個長期的目的，因為如果沒有這些，可能會變得毫無節制，一心想滿足人類的動物本性，而忽略了神聖的那一面。

節制（Temperance）牌面解釋
牌面描述的是天使雙手拿著兩隻聖杯，它們分別代表“物質”和“精神”，她在不停地用聖杯相互倒水，試圖使兩隻聖杯的水保持平衡。它告誡我們當面對各種各樣的誘惑時，控制好自己的欲望是最重要的。它不象其它牌一樣有著快樂和成功，讓我們感到種平淡的美，畢竟平淡的生活才是真正的幸福。
它還代表人的能力是由掌握的知識與對知識的理解共同組成的，做任何事情都要有目的，通過這些事情讓我們成熟，事業得到發展。

節制（Temperance）正位解釋
單純、調整、平順、互惠互利、好感轉為愛意、純愛、深愛
當牌面正立時，你在事業上小心翼翼，因為處事理智讓你的同事感到十分放心。目前你們的感情簡簡單單，一切都是這麼的單純、平靜，正是因為彼此的溝通才讓這段感情之路如此通暢。
    </string>
    <string name="節制_逆位142">
節制（Temperance）逆比特解釋
消耗、下降、疲勞、損失、不安、不融洽、愛情的配合度不佳
當牌面逆位時，在事業上，你陷入了朝令夕改的氛圍，不妨效仿一下愚人勇往直前，或許能夠取得更大的成功。感情上彼此雖然還在不斷嘗試著溝通，但每次之後總是感覺沒有收穫，正因為如此你們之間的距離才會越拉越大。

逆位的節制
當節制牌逆位時，它可能暗示學習而非教學。不過，更常見的情形則是，高層次的自我，和低層次的自我之間產生分裂，因而導致毫無節制的行為。這張牌逆位可能是在暗示，你不願意傾聽你那具有神性的自我，當你過度耽溺於屬人的欲望時，這種情況就會發生。我們可以在一些文化或社會觀中看到，金錢或有形的物質，其價值竟高於心靈層面。
節制牌逆位代表沒有目的的行為，這包括沒有目的的流行。或許在你著手進行任何行動之前，你應該重新認識你的目的。這張牌也意味對於在某種狀況內缺乏瞭解，或是從一個極端走向另外一個極端。它可以形容一個人為了得到滿足感而不斷尋找目標，而結果卻只有失望，以及繼續地設定下一個目標。
現在你應該容許更多的改變發生，或是讓更多的事物遠離你的生活，如此你才能看得更遠或更清楚。。
    </string>
    <string name="魔鬼7">
魔鬼表示控制——企圖控制生命、伴侣、家人或同事。在這張牌中，魔鬼拿著一个點燃的火把煽動这男人的欲望，讓他的動物本能支配其心靈。事實上，它們可以解放自己、讓自己自由，因為套在他们頭上的鏈子很松，可以自行解套，然而魔鬼的魔力使他們誤以為逃脱是不可能的——因為别無選擇。
魔鬼可以表示，你不願意為你自己和你的行為負責。當你因為自己缺乏機會或有限的選擇性而責備他人時，此牌就會出现；或你將他人視為有限機會中的競爭對手時。這些限制存在於你的心中，而且事實脫節。
當你已理解這部分的課題，並將自己從物質世界中解放出来，第二部分的課題就是回到日常生活幽深黑暗的世界中，去幫助那些依然被囚禁的人。它代表一種覺醒，即只要還有一個人迷失，或受困於黑暗中，我們全都會感覺到，並為他分擔。

魔鬼（The Devil）牌面解釋
猙獰可怕的惡魔卻有著如此動聽的聲音，他用金錢和所謂的安全引誘人們成為他的奴隸。人們在他的控制下失去了互相溝通的能力，佔據心靈的完全是赤裸裸的原始欲望。為了追求金錢，否認生命中其它任何目標，人都變得自私和貪婪，可當生命結束時，這些物質就不再具有任何意義了。
魔鬼代表一種錯誤的觀念——擁有物質財富就擁有了一切。外在的干擾讓人的衝動支配著理智，自我的精神上的要求不斷消失，開始不願意為自己的行為負責，因為他們可以把一切過錯都推給惡魔。這也可以看作是事業的成功，因為你的最終目標就是金錢。

魔鬼（The Devil）正位解釋
被束縛、墮落、生病、惡意、屈服、慾望的俘虜、不可抗拒的誘惑、頹廢的生活、舉債度日、不可告人的秘密、私密戀情
當牌面正立時，你將在事業中得到相當大的名聲與財富，你心中的事業就是一切，財富就是你的目標。感情上你們開始被彼此束縛，卻不希望改善這種關係，情願忍受彼此的牽連和不滿。
    </string>
    <string name="魔鬼_逆位85">
當高塔牌出現，代表你生命的律動會被抽離，因為地心引力召喚著你落實於土地上。這種改變是突然而來的，特別是如果你抗拒它的話。不過你依舊易於順從而難以抗拒。通常你的潛意識會吸引這種改變，但你對改變所表現的態度，可以决定這個改變是令人興奮或痛苦的。
當你遠離伴侶、失去工作、朋友及家人對抗你、突然生病，或發生場車禍時，高塔牌可能會出現。如果能以一種理性而務實的態度來處理問題，那麼高塔所代表的現象就不會發生了。宇宙不會讓人們永遠自絕於心靈之路，當我們陷入困境而無法和平地自我解放時，生命就會不擇手段來解放我們。

高塔（The Tower）牌面解釋
這張牌通常帶有不好的意味，牌面描繪的是一座高聳入雲的塔被閃電擊毀了，兩個人從坍塌中的高塔上跌落到地面上。突然而又不可預料的强烈變化讓人無法接受，再高傲的人類也無法與自然的强大相提並論，挑戰自然只會引來神的怒火。
儘管這巨大的變化無法讓你適應，但這卻是在教導你成長，嘗試著接受它，它會讓你在接下來的時間裏走得更輕鬆。接受對手强大的事實確實有些困難，但務實的面對它，用理性的管道解决它也是個巨大的進步。

高塔（The Tower）正位解釋
破產、逆境、被開除、急病、致命的打擊、巨大的變動、受牽連、信念崩潰、玩火自焚、紛擾不斷、突然分離，破滅的愛
當牌面正立時，事業上的困難顯而易見，回避不是辦法，要勇於挑戰，儘管它貌似強大。在感情方面，突然的改變讓你陷入深深的痛苦中，接受改變可以讓你或你們雙方在未來的人生旅途中走得更好。
    </string>
    <string name="高塔73">
當高塔牌出現，代表你生命的律動會被抽離，因為地心引力召喚著你落實於土地上。這種改變是突然而來的，特別是如果你抗拒它的話。不過你依舊易於順從而難以抗拒。通常你的潛意識會吸引這種改變，但你對改變所表現的態度，可以决定這個改變是令人興奮或痛苦的。
當你遠離伴侶、失去工作、朋友及家人對抗你、突然生病，或發生場車禍時，高塔牌可能會出現。如果能以一種理性而務實的態度來處理問題，那麼高塔所代表的現象就不會發生了。宇宙不會讓人們永遠自絕於心靈之路，當我們陷入困境而無法和平地自我解放時，生命就會不擇手段來解放我們。

高塔（The Tower）牌面解釋
這張牌通常帶有不好的意味，牌面描繪的是一座高聳入雲的塔被閃電擊毀了，兩個人從坍塌中的高塔上跌落到地面上。突然而又不可預料的强烈變化讓人無法接受，再高傲的人類也無法與自然的强大相提並論，挑戰自然只會引來神的怒火。
儘管這巨大的變化無法讓你適應，但這卻是在教導你成長，嘗試著接受它，它會讓你在接下來的時間裏走得更輕鬆。接受對手强大的事實確實有些困難，但務實的面對它，用理性的管道解决它也是個巨大的進步。

高塔（The Tower）正位解釋
破產、逆境、被開除、急病、致命的打擊、巨大的變動、受牽連、信念崩潰、玩火自焚、紛擾不斷、突然分離，破滅的愛
當牌面正立時，事業上的困難顯而易見，回避不是辦法，要勇於挑戰，儘管它貌似強大。在感情方面，突然的改變讓你陷入深深的痛苦中，接受改變可以讓你或你們雙方在未來的人生旅途中走得更好。
    </string>
    <string name="高塔_逆位151">
高塔（The Tower）逆位解釋
困境、內訌、緊迫的狀態、狀況不佳、趨於穩定、驕傲自大將付出代價、背水一戰、分離的預感、愛情危機
當牌面逆位時，事業上開始有穩定的迹象，你不要盲目抵抗改變的發生，這只會導致更大的改變，無論你如何抵抗，改變終究會發生。在感情上雙方的情緒終於平靜下來，雖然溝通上還有些困難，但不會有太大的變化了，也許你做些讓步，會讓你們的感情更融洽。

逆位的高塔
當高塔逆位時，改變的迹象依然明顯，不過改變的程度就沒有正立時來得多了。它可能是在形容一種被阻撓或被監禁的持續感，因為你不允許所有的改變都發生。藉由穩固控制你的行動，可以減輕這份痛苦，但這麼做的話也會使你的成長趨緩。這張倒立牌意味你需要回到魔鬼牌，好精通其中所必須學習的課題。
逆位的高塔表示你拒絕放開你所壓抑的東西，這可能會導致冒出另一股力量，並帶來另一項突如其來、爆發力十足的改變。不論你如何抗拒改變，它遲早會發生。
它也可能是在形容你抱殘守缺，停留在一種早就不合適的情况中。
    </string>
    <string name="星星61">
        星星是一張代表治療、內在治療，以及瞭解你自我真正目的的牌。抽到到了星星牌，你已有追求你真正目的的自由了。可以進到水池裡面（透過潛意識心智運作的潛意識層面），汲取你內心深處需具備的知識和能量。
每當你從那創造性的來源（水池）中汲取靈感，產生某些確切而實際的東西時，你所創造出來的東西就會有一部分直接流回到來源（請注意從她左手水壺流注到地面的水，流回到了水池當中）。
於是在世界另一角落的其他人就能接納你的觀念了，因為它們被貯存在水池裡面。榮格（Corl Jung）稱此為“集體潛意識”（Collective unconcious）。也被稱為世界的靈魂或宇宙的記憶。
星星指引了一條直通潛意識之路，由於是醫療者的守護神，所以也被視為治癒自己的象徵。

星星（The Star）牌面解釋
這是一張充滿希望的牌。在希望之星——天狼星的照耀下，希望女神把聖水瓶中的希望聖水倒入象徵潛意識的水池中。她知道人們是如此地需要希望，所以當一瓶聖水倒完時，她又在倒另一瓶。只要有希望人們才能有足够的動力去完成許多事，所以說希望就是人類的活力之源。
讓我們奉獻出所有的愛，儘管是在黑夜但漫天的星星給我們指引方向，在星光的指引下走向光明的未來。星星的含義中還有一點是很容易被忽略的，這就是“懷孕”的意思。

星星（The Star）正位解釋
前途光明、充滿希望、想像力、創造力、幻想、滿足願望、水準提高、理想的對象、美好的戀情
當牌面正立時，代表當你在事業上得到希望的能量時，前途會無比光明。在感情方面，你對自己很有信心，對兩人的關係也抱有樂觀的態度，相信自己能把握主動權，並努力追求對方，你們很可能就是命中註定的那一對。
    </string>
    <string name="星星_逆位139">
星星（The Star）逆位解釋
挫折、失望、好高騖遠、異想天開、倉皇失措、事與願違、工作不順心、情况悲觀、秘密戀情、缺少愛的生活
當牌面逆位時，在事業上，你不能全部依靠別人的給予，因為你還有希望在心中燃燒，只有靠自己才有真正的發展動力。感情方面你倆無法彼此信任，感覺無法把自己託付給對方，也是因為當你們在過程中希望會緩緩流失，也許你們退一步，都冷靜一下就能找出解决問題的途徑。

逆位的星星
星星逆位意味你目前並沒有接觸到你潛意識能量的來源，而且可能會覺得雜念很多，或和你無法連結更多的創造力。這張牌可代表一位藝術家或以創意為職業者，他似乎無法提出新的構想。現時你缺乏靈感，因為你觸碰不到你的潛意識。
建議需要休息一陣子，放個假，或有更多的自由，不過你所需要的應該是心靈的自由，而不是肉體的自由。當星星出現逆位時，意味著和生命或世界的靈魂聯系被切斷了。因此空虛、寂寞，或退卻到智力中的情形均可能發生，這會缺乏“事情將來會獲得改善”的信心。
它也可能表示你失去了你的信念，也許是你在這一輩子所應該做的事。很多事情沒有辦法為你帶來以往的滿足，而你也無法給它們和以往一樣的保證。現在該是抖開佈滿灰塵的靈魂，這樣你才能够排除那些與你生命不再有價值的東西，進一步發現一種和潛意識清晰、簡單的連結，走到你面前重新整頓自己，現在是妳需要提升的時候。
    </string>
    <string name="月亮40">
想像是相當强而有力的，它可以讓內心很快的產生和平、和諧和歡樂；它也可以以同樣快的速度產生痛苦、驚懼、悲傷和憤怒。如果我向各位描述一隻長滿毛的長腿蜘蛛，正朝著一個睡在陽臺籐椅裏的小孩的臉上爬過時，你的腦海中就會出現一個意象，或某種反應。如果現在我要敘述的是，有一塊乾淨的白色亞麻桌布在你的脚畔飄動，而你正輕啜著冷飲，邊看著夕陽慵懶的沉入海中，那麼你體驗的又是另一番意象，或另一種反應了。
想想在過去曾經深深傷害過你的那個人，想想某個還沒有解决的問題。每當你又想到那個人或那種狀況時，你可能就會再度經歷某種程度的痛苦。現在是你的想像力在傷害你，你的想像力在利用那個人或狀況，在他們不知情、也沒有得到他們意識的情况下折磨著妳。
月亮是一張代表夢和想像的牌。夢是轉化為意象的潛意識能量。當這股能量强烈到無法被吸收或理解時，可能會導致狂野的夢、噩夢，甚至瘋狂。“月夜夢行症”（Lunacy，或指心神喪失）這個詞就是源自“Luna”這個字，也就是月亮的意思。
月亮牌所代表的是潛意識恐懼。如果你能夠接受這些來自你潛意識的狂野事物，這些驚懼就會平息下來，水面亦將風平浪靜，如果你尚未得到平靜，你還是無法充分體會外在世界。

月亮（The Moon）牌面解釋
這是張代表迷惑和不安的牌。在月光下龍蝦從水中爬出，向月亮女神走去，它要選擇遠方的兩座高塔中正確的一座，因為那座高塔是覲見月亮女神唯一途徑。岸上的狼和獵狗因為同樣被月亮女神吸引著，暫時沒有發覺近在咫尺的龍蝦。
月亮是與精神世界的橋樑，月盈月虧象徵著轉變，當滿月出現時，人們知道它馬上就要虧損了，使人們有不能有任何的懈怠感。
月亮也是女性和情感的象徵，在事業上則指具有藝術性或創造性，它也暗示著欺騙。解這張牌的關鍵，就在於“迷惑”。

月亮（The Moon）正位解釋
不安、迷惑、動搖、謊言、欺騙、鬼迷心竅、動盪的愛、三角關係
當牌面正立時，你可能有些不滿足，希望能夠把自己內在的力量全使出來，於是你開始想要晚上的時間。感情方面，你很敏感害怕被傷害，儘管有伴侶的承諾，你仍然猶豫不決，甚至有逃避的想法。
    </string>
    <string name="月亮_逆位118">
月亮（The Moon）逆位解釋
逃脫騙局、解除誤會、狀況好轉、預知危險、等待、正視愛情的裂縫
當牌面逆位時，你因為外界的壓力開始退縮了，並對自己的既定目標產生了懷疑。在感情上，你們之間的問題開始浮現，雖然有些痛，但是只要共同面對存在的困難，問題就解决一半了。

逆位的月亮
當月亮牌逆位時，牌面上所畫的動物及它們所代表的恐懼在召喚你去處理它們。現在夢變成夢魘，因為你在為內在和外在世界之間的差異找尋解决之道。也許你會發現你在自己有形世界中製造爭端或不協調，想以這種管道來征服那些存在於你內心世界的恐懼。你可能會將這些挑戰轉為有形的形式，如此你才能以一種陽光下的明白管道來處理它們，而非設法戰勝那些埋伏在月光下的模糊事情。
月亮逆位暗示著那些尚未被解决的事情又降臨到你身上了。現在是去面對這些內在挑戰，而非退縮到有形世界的安全領域中的時候了。多多去感受其中所提供的信心和希望。這也可以提醒你，同一個池子既包含了你的恐懼，也包含了你的力量和一直以來妳想知道的答案。
    </string>
    <string name="太陽63">
太陽（The Sun）牌面解釋
這是大牌中最好的一張牌，它象徵知識與活力。牌面中一個小孩騎著一匹馬在歌頌著太陽帶來的生命力，接受著太陽賦予他的能量。太陽的力量如此强大，它給世間萬物以生命，它的光芒如此溫暖，所有的生命都為之感動。它的力量完全是正面的，充滿希望和理想，任何黑暗都抵擋不住它的光芒。
解牌的關鍵在於“生命力”，它是希望和理想的力量，不受任何外在的干擾與內在的對抗，即便有內心的黑暗面想要出來干擾你，但在太陽的光芒下，它們立刻就會消失，所以不必為一些煩惱所困擾。

太陽（The Sun）正位解釋
活躍、豐富的生命力、充滿生機、精力充沛、工作順利、貴人相助、幸福的婚姻、健康的交際
當牌面正立時，事業上會有貴人相助，將會有更好的發展機遇。在感情方面，你們已經走出坎坷的感情之路，前面將是灑滿歌聲和歡樂的坦途，你們將開始規劃未來的生活。
    </string>
    <string name="太陽_逆位141">
太陽（The Sun）逆位解釋
消沉、體力不佳、缺乏連續性、意氣消沉、生活不安、人際關係不好、感情波動、離婚
當牌面逆位時，你在事業上競爭心太急切了，把對手都嚇跑了，然而也讓合作夥伴感到害怕，或許你該放鬆些。感情上兩人間出現一些小變化，開始在乎對方的態度和自己的付出，這些懷疑也許都是沒必要的。

逆位的太陽
雖然太陽逆位代表你還是有一些恐懼尚待克服，不過他依然是一張正面的牌。當太陽牌正立時，生命和全世界的人都會支持你，當它逆位時，你卻有某些懷疑。現在雲層遮蔽了太陽，所以雖然還是白天，但溫暖及光明卻已稍减，因為你內心還存有在月亮牌中所接觸到的恐懼感。
太陽逆位可以象徵對人生及創造性抱著一種競爭的態度。這是基於對不足的恐懼——怕支援不夠、怕機會或愛不夠。這可能是一種根本性的恐懼，怕這個世界不會支持你的努力。在兩性關係當中，它可能暗示兩個相互競爭的人。
在事業分析中，這張牌暗示要在銷售或創意的工作當中脫穎而出，則必須經歷極力的競爭。它可能是在描述一種頗有創意的方案，它在別人的眼中是成功的，然而你卻對它有更高的期望，你要得到更多才會感到滿足。所以太陽牌逆位也可視為和你自己，或和一份完美的理想競爭。
    </string>
    <string name="審判28">
審判（Judgement）牌面解釋
牌面上描繪的是天使吹起號角，讓聽到這音樂的死者得到救贖，你正在接受內心的召喚。天使的號角可以喚醒所有人的情感，即使是懺悔過的罪人也有到達天堂的希望。天使的演奏象徵著舊觀念已經死亡，人們正在音樂的呼喚下走向新世界。解牌時要注意決斷和復原。等同於分清概念接著修補錯誤。
你也在總結整理過去的經驗，留下寶貴的知識丟棄錯誤。在新世界的開始，你將發現你自己並不是孤獨的，有很多朋友和你一起學習，儘管你們素昧平生，但聖堂天使讓你們彼此互助並感到和諧，這使你們的生活更加豐富愉快。

審判（Judgement）正位解釋
復活的喜悅、康復、坦白、好消息、好運氣、初露鋒芒、復甦的愛、重逢、愛的奇跡
當牌面正立時，事實上你超越了自我，在過去努力的基礎中取得了成功。感情上雙方都在認真學習和成長，雖然表面上的變化並不大，但內在的改變已經很大了。
    </string>
    <string name="審判_逆位106">
審判（Judgement）逆位解釋
一蹶不振、幻滅、隱瞞、壞消息、無法决定、缺少目標、沒有進展、消除、戀戀不捨
當牌面逆位時，在事業上缺乏清晰的判斷，試圖用物質填充精神的空虛。在感情上，不斷地回憶著過去的美好時光，不願意去正視目前的問題，你們的關係已經是貌合神離了。

逆位的審判
當審判逆位時，你會發對來自內心的呼喚。也許你的理智和邏輯正在勸你，不要為某不明確或看不見的東西而放棄“你所擁有的一切”。每一次你拒絕或延遲回應這呼喚時，空虛感就會再一次加深。你收成的時候已經到來，你必須為你先前的决定負責，作為生命中某個章節的結束。
通常當審判逆位出現時，代表你正在找尋某些東西，以填補命中越來越大的鴻溝。你並不知道這個召喚是來自內心，也不知道解决知道也來自內心。簡單說，這張牌礙是缺乏清晰的判斷力。
    </string>
    <string name="世界78">
圍繞著她的花園象徵著成功，而且是一個行進中的成功，因為花圈既沒有起始也沒有終點。她正在移動，世界上所有事物亦如此，包括充滿空氣的肺、繞著太陽轉的行星，以及宇宙中的各個星系。真正的成功是不會停止運行的，因為當某種狀態或某個人停止進展時，便會帶來停滯和衰敗。
飾帶是魔術師和力量中的無限大符號。她又再度想起宇宙是能量，而她便是能量的一種表現。她已經超越了儀式，理解到所有她需要的她都會得到，而她所必需做的就是要求，而且是以一種宇宙能夠理解的管道來要求。

世界（The World）牌面解釋
這是一張象徵永久和持續成功的牌。你已經到達了成功之門的前方，世界女神正在為你準備，她會讓你進入成功之門的，只不過是時間問題罷了。成功之門周圍是你經歷過的幸福與哀傷，成功與失敗，在到達樂土之前回憶一下過去的時光是很有必要的。這張牌暗示只要你擁有一顆感恩的心，就必能在你為自己打造的美麗世界中，尋找到幸福與快樂。
牌的本意是“達成”，它告訴我們所有的事情都可以達成，所有的夢想都可以成為現實，沒有不可能得到的事物。只要有耕耘，就能有相應的收穫。

世界（The World）正位解釋
完成、成功、完美無缺、連續不斷、精神亢奮、擁有畢生奮鬥的目標、完成使命、幸運降臨、快樂的結束、模範情侶
這張牌正立時，在事業上因為努力工作，所以回報豐厚。感情上，你們在彼此的承諾中持續著美好的關係。
    </string>
    <string name="世界_逆位156">
世界（The World）逆位解釋
未完成、失敗、準備不足、盲目接受、一時不順利、半途而廢、精神頹廢、飽和狀態、合謀、態度不够融洽、感情受挫
這張牌逆位時，在事業的路上有巨大的障礙，你精神不振，喪失了挑戰的動力。感情上，你們不再重視承諾，只是盲目接受對方。彼此最好能溝通一下，不要讓痛苦繼續糾纏著你們。

逆位的世界
當世界逆位時，她就握不住這些權杖了，因為她的判斷變得模糊不清，而且她相信哪些在審判牌中還沒有放掉的事情。她必須再度回到審判牌，以淨化她對宇宙的理解。
當這張牌逆位時，它依然暗示著到處旅行。它也可以暗示事業或兩性關係上的成功，但這種成功無法被保存，所以只好被放掉。例如一位得到全世界認同的演員，卻再度沉寂下來。正如一句諺語所說：“曾經愛過又失去它，總比從來不曾愛過好。”
在這項成功之外，還會有更偉大的成功，因為雖然現在你不能把全世界都掌握在手中，然而這只是時間早晚的問題而已。這也不是你最後一個挑戰，因為還有其他更重要的挑戰會緊跟而來。
我將這張牌比喻為正在攀爬一座很高的山嶽，結果卻發現它的陡坡遮住另一座更高、更需要去爬的山。有人認為是這項成功帶來了快樂，卻不知道其實是快樂帶了成功。
    </string>
    <string name="聖杯一1">
聖杯一經常代表新感情的開端，對於人際關係是非常好的徵兆，無論是新戀情、新友誼，或是任何一種人際關係。聖杯一也可能代表一段快樂滿足的時光，當事人能敞開胸懷，擁抱喜悅，盡情付出愛與關懷。在情感剛開始的時候，愛、喜悅與關懷總是滿溢，手捧著聖杯，從雲中伸出，好像把愛送給對方。聖杯一請你保持慷慨，了解施與受的福氣。

在某些情況下，聖杯一可能表示直覺的開啟，對神秘事物開始產生興趣或是開竅，感受性敏銳。此時勿忽視心裡的聲音，各種夢境或是直覺，都可能帶來珍貴的訊息。聖杯一是精神生活富足的象徵，也可能是靈性成長的開始。
    </string>
    <string name="聖杯_逆位79">
聖杯一逆位，杯中的水就流出來，杯子變成空的。通常代表情感上的挫折，也許當事人會在情感上遭遇失落、分離、失望或不滿足。可能會感到被否定、被拒絕、被背叛或寂寞，因而感到抑鬱悲傷。可能感到對方不是真心，或者自己無法付出真心。新感情可能遲遲不開始。人際關係也變得虛偽、不穩定。這時候當事人往往有強烈的不安全感。有時候聖杯一逆位的癥結在於當事人自己的心態，不願付出，自己也不會有回報。好像圖中的手，能夠施與是種福氣，在手心向上的同時，自己才是最富足的人。
    </string>
    <string name="錢幣一2">
錢幣牌組的土要素，代表人世間最實際的東西，包括金錢、財富與身體。當錢幣一出現時，通常代表一個有關金錢或物質的新計劃，例如投資計劃、購物購屋計劃、創業計劃等，且前景光明。但這並不代表從此以後就飛黃騰達直到永遠，而是一個提示，你想要的東西就在伸手可得之處。實占上，錢幣一可以表示加薪、獲利、進帳、投資機會、獲得報酬、繼承遺產、餽贈等。

錢是拿來花的，對應到牌義上就是休閒享樂，因此錢幣一也可以表示逛街、購物、吃喝玩樂等娛樂活動，而且主要是肉體感官上的娛樂。少數情況下，也可象徵心靈上的富足。在感情占卜上，錢幣一可以代表一段穩定且充滿感官享受的關係，也可以表示一段感情的實質化的動作，例如送上結婚戒指。關於任何與身體有關的占卜中，錢幣一都是好兆頭。
    </string>
    <string name="錢幣一_逆位80">
錢幣一逆位，表示財務上的決策可能失利、報酬太少或延遲、減薪、亂花錢、破財等。健康不利。逆位時，建議當事人採取保守態度，守成為宜。
    </string>
    <string name="寶劍一3">
傳統上，寶劍代表傷害，而所有的一都是一個開端。因此，寶劍一預示一個新的挑戰，可能成功，也可能失敗。如同雙刃的寶劍，可傷人，亦可傷己；可殺人，亦可救人。寶劍一和權杖一都是一個行動上的開端，但寶劍的困難度比權杖一更高，可能引致不討喜的結局，因此要有面對艱難挑戰的勇氣與心理準備。記住，寶劍一只是一個開端，一種可能。未來究竟要如何發展，掌握在持劍者的手中。

寶劍一也可以表示極端，以及任何方面的過度跡象。寶劍是種強而有力的利器，稍一不慎，很可能導致傷害。如同圖中劍尖穿過皇冠，寶劍一表示極端的力量，如同愛與恨，可以建設也可以毀滅。當寶劍一出現，可反思自己是否忘了中庸之道。

圖中的寶劍直立，不偏不倚，顯現出理智的中立力量。寶劍通常與風要素相關聯，因此，儘管傳統上的寶劍牌組中心思想是傷害，但後世有不少人把風要素的涵義加入，於是我們經常可以在書中看到寶劍一有「理智」、「正義」、「知識」、「心智力量」、「決心」、「公平」等相關牌義，也可以代表某種權威，或是尋求權威的必要。
    </string>
    <string name="寶劍一_逆位81">
逆位置的寶劍一與正位意義相差不大，但是面對挑戰時，失敗的可能性更大，結果可能更為負面，宜審慎評估。不公不義或濫用權力的情況可能出現。

傳統上，寶劍代表傷害，而所有的一都是一個開端。因此，寶劍一預示一個新的挑戰，可能成功，也可能失敗。如同雙刃的寶劍，可傷人，亦可傷己；可殺人，亦可救人。寶劍一和權杖一都是一個行動上的開端，但寶劍的困難度比權杖一更高，可能引致不討喜的結局，因此要有面對艱難挑戰的勇氣與心理準備。記住，寶劍一只是一個開端，一種可能。未來究竟要如何發展，掌握在持劍者的手中。
    </string>
    <string name="權杖一4">
無論大牌小牌，所有的一都代表一個新開始，而權杖一通常代表一個計劃或行動的開端。權杖充滿創意與熱忱，充滿源源不絕的能量，可以激發人們的潛能。權杖一就像一個火種，可以燃燒整個草原，也可以就此熄滅，但不管它的未來如何，潛力總是存在。在某些情況下，權杖一甚至可以表示新生命的到來。

如果最近有新計劃、新念頭、新行動、新方向，權杖一出現，表示前景光明，可以大膽去做。請拿出創意與熱情，盡情揮灑，實現野心，不要辜負了心中的冒險精神。如果以前曾經很想去做某事，卻遲遲不敢，權杖一提供夢想實現的好時機。

權杖一是火要素的源頭，像一顆火花，其未來難以預料。然而火花的威力可以無限大，有行動就有希望，切莫蹉跎。當權杖一出現，當事人可能會感到自己某方面被激發了，可能是有突如其來的靈感，亟待實現的渴望，或即刻實行的衝動，承認這些新感覺，能夠帶來機會與成長。權杖一也可能代表新的機會，無論成功與否，放棄都是最不明智的抉擇。
    </string>
    <string name="權杖一_逆位82">
權杖一逆位表示這個新行動的失敗面較大，有困難或延遲的可能。自私、缺乏計劃或決心，都可能造成阻礙。權杖一逆位提醒你要審視自己可能忽略的地方，方能提昇成功的機會。也許必須審慎考慮這個行動或機會該不該執行。如果權杖一在牌陣中代表新生命的降臨，則逆位可能表示流產或墮胎，與皇后牌相同。
    </string>
    <string name="聖杯八8">
聖杯八的表現是以行動打破陳規，拿起你的杖，放下眷戀，勇敢前行。在感情占卜上，顯而易見，代表放棄現有的感情，轉而追尋自己希冀的幸福。那幸福不一定是另一個對象，更有可能是自己的理想與堅持。若與隱士牌或女祭司牌共同出現，更加彰顯此一主題。

八個聖杯中間缺少的那一杯，指出過往擁有的成就總是有美中不足。世上原無十全十美之事，我們可以全盤接受，也可能像聖杯八的這個男子一樣，把焦點放在殘缺之處，心懷失望，毫不滿足，於是出發去尋找失落的部份。成功與否，沒有把握，他可能果真找到，也可能全盤皆輸。但，起碼他有勇氣行動。

從更高的層面來看，聖杯八與孟子之言有異曲同工之妙：「天將降大任于斯人也，必先苦其心智，勞其筋骨，餓其體膚，空乏其身」。簡而言之，聖杯八也可以代表犧牲，亦即象徵放棄現有的物質快樂，以追尋性靈成長，和隱士與吊人的概念隱隱相通。
    </string>
    <string name="聖杯八_逆位86">
聖杯八逆位可以有很多種解釋。首先，當事人可能不願或不敢採取聖杯八的行動，不願意突破，而處於現狀。其次，當事人可能貿然採取聖杯八的行動，但他拋棄的事物卻十分有價值，且大有可為，因而事後感到後悔。最後，聖杯八牌義是「極樂、幸福、宴會」，看來聖杯八的男子已經成功脫離淤積的沼澤，找到他人生的春天了。
    </string>
    <string name="錢幣八9">
錢幣八中，男子是個辛勞工作的工匠，他一絲不苟，注重細節，很努力的刻著相同的東西，而錢幣三的雕刻師已經累積足夠的經驗與資歷，成為一位真正的藝術家了。這不代表雕刻匠是比較低下的，重點是他專注於工作的過程中，這才是最珍貴的美德，能夠使他更快速獲得所需的技能或學問。

　　不同於權杖八如飛般的行進，錢幣八的進步是緩慢而紮實的，這正是土相錢幣的勤勞與腳踏實地特質的展現。錢幣八是認真唸書的學生、用心工作的雇員、心靈手巧的匠才、勤奮練習的運動員。他們並不一定是天才，也不懂取巧，但對於學業或事業上的付出絕對比旁人多。在愛情上可能表示猛烈追求，細心經營，但也可能表示為立業而忽略感情生活。問求職表示工作馬上就要到手了。問投資表示稍有斬獲。
    </string>
    <string name="錢幣八_逆位87">
錢幣八逆位，工匠失去原有的美德，得到職業倦怠，或者工作過勞，技能不足，將會引致挫折失敗的後果。也有可能當事人想要換工作，這有可能是出於對目前的工作的不滿，也可能是因為把專注力放在金錢成就，卻不注意工作本身的緣故。錢幣八給我們的啟示是：請享受工作，樂在其中，財富與成就自會來臨。
    </string>
    <string name="寶劍八10">
一個女人眼睛被布矇住，上半身被綑綁著，身處八把寶劍群中。地上滿是象徵羞辱的泥濘，而遠方是座矗立於峭壁之上的城堡，象徵綁住她的權威。

而寶劍八正位的主題則是「評估與前進的困難」。很明顯的，女子在眼盲手縛的情況下，四周又都是寶劍，使其受到重重的限制與壓迫，她看不見四周，感到非常無助，好像自己是個睡美人，只能消極等待王子來拯救。但請注意，女子的腳並未被綁住，寶劍也沒有將她完全困住，四周更無人看守，只要她肯跨出腳步，自由就在伸手可得之處。因此，寶劍八代表的限制不一定全然是外界給予的壓力，更常見的狀況反而是當事人劃地自限。破案關鍵即在於矇住她雙眼的布條，因為對四周的無知，所以害怕，所以迷惑，不敢跨出第一步。

　　我們在生活中常常故步自封，認為自己做不到，或者是單純出於對陌生事物的恐懼，因而畏縮退卻，殊不知事情根本沒有像自己想像的那麼困難。如果你經常感到壓力，覺得受到束縛，請仔細想想，這些壓力是不是多半自己找來的？如果覺得對未來很不確定，心慌意亂，寶劍八的訊息是：請把眼罩取下。走出泥濘與劍陣，其實很容易。只要擁有堅定的信心，即使看不見前方，也能闊步而行。
    </string>
    <string name="寶劍八_逆位88">
寶劍八和寶劍侍者或權杖八逆位一樣，都代表壞消息。寶劍八在健康的占卜中，表示生病。少數時候甚至表示牢獄之災。在感情方面，可能意味著當事人看不清事實，自己鑽牛角尖，走不出來，而感到徬徨無助，甚至覺得自己才是受害者。　　寶劍八逆位，女子開始察覺自己的無知，是覺醒的起點。她將移動腳步，獲得自由，真正表現出「前進」的真諦。
    </string>
    <string name="權杖八11">
八根權杖整齊劃一的在空中航行，背景是蔚藍的天空與青翠的山丘平原，還有一條寧靜的小溪流過。

「迅速」，是權杖八的中心意義。八根權杖像飛機一般快速飛行，因此事情的發展將會快得出乎意料，拖延已久的事務也將在短時間內得到結果。如果你先前設定了目標，權杖八可能意味你能快速達成它。

權杖八籠罩在一種自由且興奮的氛圍中。請注意這八根權杖頂端向下，即將抵達地面，因此，抽到權杖八，可以預見即將會有新事物抵達你的生活。也許你會突然遇見一位熱情的戀愛對象，突然得到新工作，突然得到工作上的靈感，突然認識新朋友。無論如何，權杖八會使你積極而樂觀。

旅行也是權杖八經常代表的意義，尤其是航空旅行，或是突如其來的旅行或出差機會。通常是快樂的。

這八根權杖我們也可以將它看成某種訊息，無論是新聞、耳語、還是各種小道消息。正立時，得到的通常是好消息；倒立時，則是壞消息。
    </string>
    <string name="權杖八_逆位89">
逆位的權杖八有兩種可能，一是步調太快，因而失控；二是延遲。在第一種情況，也許當事人會做出太過倉促的決定，表現太過衝動強勢，或是事情發展太快令人措手不及。建議當事人謹記欲速則不達的道理。第二種情況，在實際占卜中可能發生普遍性的延遲狀況、旅行也可能取消，或是遇上交通問題，宜多加小心。
    </string>
    <string name="聖杯五14">
聖杯五是一張代表悲傷、失落與失望的牌。
在灰暗的天空底下，有一個人身著黑色斗篷，低頭哀悼地上三個傾倒的杯子，裡頭五顏六色的酒流了出來。他的前方是一條河，象徵悲傷之流，但河上有座象徵意識與決心的橋，通往遠處的房子。灰暗的天色反映牌中人的沮喪的內心世界。從圖面上無法分辨出這人是男是女，顯示悲傷的情緒無論男女皆能體驗。

這張牌與寶劍三的意義相當近似，兩者都代表一定程度的悲傷與失落，但是聖杯牌畢竟是聖杯牌，杯子即使倒了，也不會像寶劍般造成具體的傷害，因此聖杯五雖有一定程度的失落感，卻沒有寶劍三那樣的椎新刺骨之痛。三個杯子倒了，但仍有兩個留下，圖面中的人物只要轉過身，就知道他並非孤立無援，並非一無所有，但他目前卻沒有意識到這點。等他哀悼夠了，他可以拾起剩下的兩個杯子，跨過通往外界的橋，繼續他的生活。遠處的房子象徵穩固安全的生活，裡頭可能有他的親人支持，而橋一直都在，他隨時可以回去。
    </string>
    <string name="聖杯五_逆位92">
這張牌正反都代表一定程度的悲傷與失落，但是聖杯牌畢竟是聖杯牌，杯子即使倒了，也不會像寶劍般造成具體的傷害，聖杯五有一定程度的失落感。三個杯子倒了，但仍有兩個留下，圖面中的人物只要轉過身，就知道他並非孤立無援，並非一無所有，但他目前卻沒有意識到這點。等他哀悼夠了，他可以拾起剩下的兩個杯子，跨過通往外界的橋，繼續他的生活。遠處的房子象徵穩固安全的生活，裡頭可能有他的親人支持，而橋一直都在，他隨時可以回去。
    </string>
    <string name="錢幣五15">
冰天雪地中，兩個乞丐蹣跚前行，又瘸又駝背，身上的衣服破爛不堪。他們經過一間象徵物質與精神庇護的教堂，卻視而不見，挺著飢餓且疲憊的身軀，逕自趕路。

很明顯的，天寒地凍中兩個病弱乞丐的意象，立刻就讓人聯想到物質上的貧窮。其次，其中一位瘸子乞丐，象徵身體上的疾病。錢幣五通常也代表一段艱困的時光，無論是在物質或精神上的。另外一個偉特本人提到的涵義，錢幣五也代表愛情，特別是處於艱困情境中依舊心心相印的愛侶，因為這兩個乞丐在貧困中相互扶持依靠，雖然貧賤夫妻百事哀，他們仍不離棄對方。

錢幣五出現，顯示某方面的欠缺，可能是缺乏精神支持，可能是沒有財務支援，可能是資訊或知識不足，也可能是沒有貴人相助。再仔細看圖面，我們可以發現教堂有窗卻沒有門，這是個很值得思考的問題：是乞丐忽略了門的存在嗎？還是其實他們看見了，卻自己拒絕進入？或者是教堂根本沒有門？教堂理應是個溫暖的處所，提供人們精神上的支持，但這兩個乞丐卻無緣得到，其原因值得深究。如果是第一項假設，我們可以說其實有支援，是當事人沒去找，或根本沒注意到。如果是第二項，也許有人願意幫助他，他卻自己拒絕了。第三項假設，表示當事人求援被拒，或者根本沒有幫助的來源。從這個議題，我們可以發現，塔羅牌的牌義可以是很豐富，很自由發揮的。
    </string>
    <string name="錢幣五_逆位93">
偉特的書中寫道：逆位置的錢幣五代表「不協調、混亂、毀滅、不和、放蕩」。也許在逆位置時，這兩位乞丐的命運將更加多舛，因為教堂在下方，更加隱而未見了。另一種解釋則是從逆境中艱困求生，化險為夷。至於如何判斷當事人的命運是更加悽慘還是逢凶化吉，則視牌陣中其他的牌或當下直覺而定，但當事人也必須為自己的命運負擔責任，才能盡最大的努力，得到最佳的結果。

無論如何，再艱難的時光總會過去，當它過去，一切都雨過天青了。正如同這兩位乞丐，即使再難熬，他們仍堅持活下去。黑暗中曙光仍會出現。
    </string>
    <string name="寶劍五16">
紅髮的男子右手抱著兩把劍，左手拄著另一把，回頭注視遠方兩個失敗者，嘴角似乎帶著微笑。很明顯的，他們剛結束一場爭執，也許暴力相向。地上還散落著兩把劍。另外兩人中，一人悵然離去，一人用手摀著臉，似乎難以接受，或者感到傷心羞辱。天空中被風吹散的雲彷彿也在說著他們爭執的故事，看來很不寧靜。

寶劍五的主角，這位血氣方剛的男子，剛剛獲得勝利，他看來很得意，卻不知這場勝利並沒有任何好處，這是損人不利己的行為。得到幾把寶劍又如何？殊不知他失落的更多。他展現出自私的胸懷，還有不能為他帶來好處的野心。因此寶劍五在占卜上，可能表示得到勝利，不過這場勝利卻沒有什麼好處，只是無謂的勝利罷了。建議當事人想想自己如果勝利，究竟能得到什麼長遠的益處？或者自己是否展現出自私野心的一面，甚至做出損人不利己的行為？

寶劍五也是一張代表爭執的牌。寶劍五的場景在爭執結束之後，結局卻是誰也沒得到好處，贏的人表面得意，骨子裡失去的更多，輸的人心中黯然，甚至感到丟臉屈辱而掩面哭泣。可見寶劍的傷害性在過程中很可能不知不覺傷害他人。

寶劍五也可以代表敵意。寶劍五的爭執中，很可能有人會刻意傷害對方，甚至不擇手段，以贏得最後的勝利。在爭鬥的過程中，寶劍也可能刺傷參賽者的肉體。參賽者可能短視近利，忘記了比賽最終的目的，只是為得勝而得勝，甚至是為了把對方打敗而得勝。因此當寶劍五出現時，需審視週遭有沒有對你懷有敵意的人，對你做出傷害性的行為。這種傷害不一定是身體上的，光是謠言就形同利刃。
    </string>
    <string name="寶劍五_逆位94">
寶劍五逆位的意義與正位類似，但是失敗的機率較大，當事人很可能扮演途中遠方失敗者的角色。失敗、屈辱、受害的狀況都有可能發生。也有人將寶劍五逆位解為從自私的行為中解脫出來、停止無謂的爭執、不再被謠言困擾等。逆位的解讀沒有對錯之分，個人的感覺比較重要，因此切勿死背，選擇自己能接受的牌義才是最好的方式。
    </string>
    <string name="權杖五17">
迥異於權杖四的和諧穩定局面，權杖五呈現一群年輕人混戰的場面。每個人手上都拿著一根杖，彼此僵持不下，誰也不讓誰。偉特說：這是一場模仿的戰役。

塔羅牌中每張五號牌都與衝突或失落有關。而權杖的火相特性，自然就以競爭為主題來表現。具有權杖特質（即火特質）的人很容易將人生看作是一場戰爭，因此權杖五的中心主題就是競爭的局面。這和聖杯五的情感失落，以及錢幣五的金錢失落，有很大的不同。我們也可以把權杖五拿來和寶劍五相比，兩張牌乍看類似，但重心不同。權杖五的重點是熱血激戰的局面，這和火元素的特質相關。而寶劍五著重的是戰爭結束後，無論勝利或失敗都沒好處的教誨。

「打架」在一般人眼中總是不好的事情，因為這通常和人與人之間的衝突有關，或許是小口角、意見不合，也可能是較大的爭端。如果當事人身處這種局面中，請記得宰相肚裡能撐船，唯有容納各種不同的意見，這個社會才能更豐富並且更和諧。

從更廣義的角度來看，其實權杖五可以代表人生的戰爭與挑戰，在考場、情場或財場上舉行。這場戰爭可能很辛苦很費力，但誰敢說自己不會是贏家呢？也許贏了之後，隨之而來的利益與好處讓人感到相當值得也不一定。

除了外在的衝突之外，權杖五也可能代表內心的衝突與矛盾，通常是出現在面臨困難的抉擇或挑戰時，而且有時內心的衝突比外在的衝突更難以解決。這時候應該要保持冷靜，找到令你困擾的源頭，並加以破除。

仔細看這張牌，裡頭大夥兒都打成一團，沒人在勸架，也沒人冷眼旁觀。每個人都在模仿別人的所作所為。權杖五出現，可能在暗示當事人要模仿。或者，更進一步，要下去打場轟轟烈烈的戰爭。
    </string>
    <string name="權杖五_逆位95">
正位的權杖五代表這起碼是場公平的競賽，逆位的時候就不一定了。欺詐、作弊等奸詐技倆可能會出現。偉特本人對權杖五逆位的解釋為：「訴訟，爭執，欺詐，矛盾」。
    </string>
    <string name="聖杯四20">
一個男人百無聊賴地坐在樹下，雙眼緊閉，雙手雙腳合在一起，形成防禦的姿態。他前方三個杯子象徵他過去的經驗。雲中伸出一隻手給他第四個杯子，他卻視而不見，獨自沉浸在自己的世界中。

請看，雲中手握著的那第四個杯子，與聖杯一中的杯子是不是很相像呢？這第四個杯子就代表新的機會，而且可能是如同聖杯一相同的大好機會。然而，這位消極退縮的男子絲毫不滿足，他閉上雙眼，也許是沒看見，也許根本是拒絕了這個機會。生活對他而言，似乎一點樂趣都沒有。這世界上好像完全沒有任何事值得他去做，沒有任何人值得他關心。無論給他多好的機會，他只表現出徹底的冷淡與漠不關心。

在數字學中，四代表穩定與秩序，就像所有的桌子椅子，都要由四支腳構成才會穩固，所有的建築物都是四方體，即使是金字塔，底座也必須是四方形。然而，穩固經常導致無趣，當一段關係或一樁事業穩固已久，反而經常讓人覺得無聊，好像沒什麼新鮮刺激的了。反映在聖杯四，在情感上感到無趣，就形成一段無聊、疲憊、退縮、消極、不滿足、獨處的時光。當事人覺得百無聊賴，對外界事物漠不關心，缺乏動力，不想參加社交，覺得沒人了解他，甚至覺得家花沒有野花香。所以，聖杯四在實占上，有時也代表外遇，因為他對於目前所擁有的，已經不感興趣了。

抽到聖杯四時，建議當事人三思而後行。在一段深思之後，重新投入原來的生活，不要完全切斷自己與外界的聯繫。最重要的是，要好好珍惜你所擁有的，並把握眼前的機會，以免稍縱即逝。
    </string>
    <string name="聖杯四_逆位98">
逆位的時候，比較能表示你在過去的退縮沈浸當中漸漸穩定，之前的階段也差不多要結束了，你會看到以往的自己看不到的新契機，你可能會更圓融，更能提供別人幫助，雖然別人不一定能理解，但這少這張牌代表著是從無奈階段結束的狀態。聖杯四逆位時與寶劍四類似，代表不滿足即將結束。跟正位比起來，逆位的聖杯四較能把握眼前的機會，也表現出對生命的熱忱，願意展開行動。
    </string>
    <string name="錢幣四21">
圖中的男人戴著皇冠，身穿象徵統治威權的紅色袍子，下擺飾以藍邊，顯示出崇高的領主身分。他坐在一個箱子上，頭頂一枚錢幣，雙手緊抓著另一枚，雙腳又各踩著兩枚，緊張的神情似乎深怕他失去任何一丁點財產。這個人雖有錢，卻孤絕於城市人群之外。錢幣四有個暱稱叫「小氣鬼」或「守財奴」。

也許你我身邊都有這麼一位守財奴，買了一輛名貴的轎車，整天保養，平常捨不得開，開出去又怕被偷被刮，停車的時候必須小心翼翼深怕撞壞，有點小擦傷就心痛不已，說他是車主，不如說是車奴。又好比小氣的富翁，身價上億，大地震時卻只捐出一萬元賑災。這些都是守財奴的典型例子。

錢幣四正位置常代表物質上的獲利與穩定，獲利的來源可能是工作，也可能是接受贈與或遺產。然而，錢幣四代表物質上的穩定，卻不保證心靈上的成長。逆位置的錢幣四突顯控制、支配與佔有的一面。就像圖中緊抓錢幣不放的男子，錢幣四代表緊緊抓住物質資產不放，或者是緊抓某個人不放（因為他當那個人是他的）。若他是位情人，會是個忌妒心重，很愛吃醋的情人。若是老闆，就是那種遲遲不肯加薪的小氣老闆，雖然理財能力可能不賴。
    </string>
    <string name="錢幣四_逆位99">
塔羅牌中所有數字四的牌都代表某種形式的穩定與秩序，錢幣的土要素也代表穩定。如此一來，穩定加上穩定，不變加上不變，難免流於僵化固執，尤其是逆位置的時候。也許在正位置時錢幣四領主袍子上象徵權威的紅色與象徵木星慈善的藍色處於平衡狀態，他會是個不錯的領導者，能享受生活且不致流於小氣。而逆位置時卻會變得自私自利。

逆位置的錢幣四除了前面提過的小氣、自私、僵化、固執之外，也可能代表他想守住財產，卻事與願違。因為當牌顛倒時，他頭上的錢幣就落了下來，腳踩的錢幣也岌岌可危了。
    </string>
    <string name="寶劍四22">
圖中的男人在類似修道院的建築物內休息，雙手合抱胸前，呈現安詳的狀態。彩繪玻璃表現一個祈禱者跪在聖母面前的畫面，好像在尋求什麼建議，以獲得內心的寧靜。三把寶劍掛在牆上不用，但他身旁仍保有一把寶劍，當他醒來，隨時可以拿起寶劍來採取行動。

寶劍四沒有其他寶劍牌那樣的混亂不堪，它通常是一張代表消極不動的牌，但並非全然無為（注意他手邊的劍！），而是在一段休息的過程中儲備精力，暫停目前的事務，好好沉思下一步的動向。等他準備妥當，隨時會再起身，繼續未完的計劃。所謂「休息是為了走更長遠的路」，正是寶劍四的核心意義。我們可以將其視為暫時性的退休，從戰場中暫時退下。在健康的占卜中，寶劍四可能代表住院。

當寶劍四出現的時候，通常代表當事人正處於一種休息的狀態，或是他需要慢下生活步調，好好休息一陣，然後重新出發。他先前可能太累了，或者是想要逃避，而在休息的過程中，當事人注意的重心會由外在世界轉向內在心靈，獨處的時間也增加了，因此這也是張「充電」的牌。抽到寶劍四的時候，要提醒自己切勿急躁，凡事細細想，慢慢來，是有好處的。
    </string>
    <string name="寶劍四_逆位100">
圖中的男人在類似修道院的建築物內休息，雙手合抱胸前，呈現安詳的狀態。彩繪玻璃表現一個祈禱者跪在聖母面前的畫面，好像在尋求什麼建議，以獲得內心的寧靜。三把寶劍掛在牆上不用，但他身旁仍保有一把寶劍，當他醒來，隨時可以拿起寶劍來採取行動。

寶劍四沒有其他寶劍牌那樣的混亂不堪，它通常是一張代表消極不動的牌，但並非全然無為（注意他手邊的劍！），而是在一段休息的過程中儲備精力，暫停目前的事務，好好沉思下一步的動向。等他準備妥當，隨時會再起身，繼續未完的計劃。所謂「休息是為了走更長遠的路」，正是寶劍四的核心意義。我們可以將其視為暫時性的退休，從戰場中暫時退下。在健康的占卜中，寶劍四可能代表住院。

當寶劍四出現的時候，通常代表當事人正處於一種休息的狀態，或是他需要慢下生活步調，好好休息一陣，然後重新出發。他先前可能太累了，或者是想要逃避，而在休息的過程中，當事人注意的重心會由外在世界轉向內在心靈，獨處的時間也增加了，因此這也是張「充電」的牌。抽到寶劍四的時候，要提醒自己切勿急躁，凡事細細想，慢慢來，是有好處的。
    </string>
    <string name="權杖四23">
四根巨大的權杖聳立在前方，其上掛著象徵勝利的花環。兩位女子手持花束高舉頭頂歡慶舞蹈著，遠方隱約可見慶祝的人群，呈現一幅和諧且繁榮的景象。右邊有護城河上有座橋，通往遠方的表示穩固莊園城堡。

權杖四兼具以上意義。所有的桌椅都是四支腳、建築物要四根柱子、汽車要四個輪子等等，就連四方形也會給人一種很穩重的感覺，仔細看看，權杖四前方的四根柱子是不是也讓人有這種和諧穩重的感覺呢？遠方的城堡更是象徵穩固的避風港。所以，權杖四的一個主要牌意就是穩固，也就是基礎很穩的意思。學生抽到權杖四，表示他以前的學業基礎打得很好；戀愛占卜抽到權杖四，表示戀情穩定，其餘可依此類推。

在權杖之上掛著花圈，跳舞的女子手上也捧著花束，而且上面都有果子呢！這正是象徵繁榮與富裕的典型，表示這是個豐收的時節，而因為豐收，所以人們可以大肆慶祝，和樂融融。

整體而言，權杖四是一張非常正面的牌，可以代表生意的成功、好的開始、目標達成、愛情或友誼的萌芽、婚禮、生產、慶功宴、慶生會等令人欣喜的事件。另外，權杖四的場景在鄉村，所以也與鄉村或美滿的家居生活有關。
    </string>
    <string name="權杖四_逆位101">
權杖四逆位，偉特書中解為意義不變，也許快樂的涵義沒有正位時明顯，或者是由於當事人貪得無饜，無法感到滿足或感激。現今詮釋通常解為基礎不穩、不和諧、目標不一致、人際關係不穩定等，視占卜的問題而定。
    </string>
    <string name="聖杯國王30">
國王坐在洶湧海中央的寶座上，左邊有條魚跳出海面，右邊有一艘帆船，象徵潛意識浮出。

他的內袍是代表水元素的藍色，胸前還掛著魚形項鍊，象徵想像力或創意。他左手拿著象徵權力的杖，右手持聖杯，他卻是聖杯家族中唯一不注視聖杯的人，暗示他不能完全沉浸在聖杯特質中。而且，他雖然身處海中央，卻沒有碰到水，也象徵在某些程度上他必須跟他充滿感情和創意的本性劃清界線，以符合領導形象。
    </string>
    <string name="聖杯國王_逆位108">
聖杯國王逆位時表示你正漸漸失去權力或掌控，容易被身旁的人有所質疑，可能意識和身體相互違背，有時候也會覺得自己好像有點莫名其妙，但這只是過渡期，出去走走或釐清周圍的想法，暫時好好休息放棄慾望會對你更有幫助。
    </string>
    <string name="錢幣國王31">
有效率的用錢、良好的財務基礎、常識豐富、重視生活享受、雄心壯志。富有且各方面都不錯的男人。一位有經驗且老成的領袖、一位有人格和智慧的人、生意上的敏銳、算數能力、忠誠的朋友、可靠的結婚對像、有利的投資、有能力得到金錢和寶貴的物質品。

錢幣國王表示務實而堅定的態度可以帶來成功。錢幣國王暗示透過身體力行而達到成功。它也可以說是務實的努力帶來物質上的成功。有時候它也可能暗示，眼前有一位黑頭發而務實的人，會提供你務實上的幫助。在健康的分析上，他可能指的是頸部和肩膀的緊張。如果是指人的話，這個人喜歡美食、音樂及動物，還有大自然和物質性的事物。他凡事循規蹈矩，行事有跡可循，所以他的小心變得過分保守。他善於處理金錢和物質性的事物，當脾氣失控時，食物通常足以撫慰他，不過他通常是很有耐心的。

在兩性關係的分析當中，雖然有時候比較拘謹保守，不過仍不失為穩健而可靠的伴侶。錢幣國王暗示著置身舒適的物質環境當中的一種耽於肉欲而世俗的關係。它也可能是指一個金牛座的男人或女人。當這個國王想要讓你知道，你對他很重要時，他會給你一些物質的東西，可能會賞你一份工作、一份禮物，或借給你一部車、一棟房子、或一層公寓讓你長期使用。它是將幸福和舒適的生活方式，以及所擁有的財物畫上等號。
    </string>
    <string name="錢幣國王_逆位109">
逆位的錢幣國王可能表示會失去財富，失去已經獲得的財富，投資不當或能力不佳，經營管理不當，擁有資源卻肆意揮霍，燃燒本錢；也有可能是對於金錢有強烈的控制慾望，以致於雖然坐擁金山，確不捨享受的人物；要注意的是也有可能是失去靠山，人際關係或是投資關係上的變化。
    </string>
    <string name="寶劍國王32">
寶劍國王是四張國王牌中唯一以正面出現的。他穿著藍色內袍和紅色披 風，象徵他必須把智慧以行動表現。他的右手持劍，劍尖偏右，偏向行動 的那一邊。 左手戴著象徵權力的戒指，輕鬆的放在腿上。他後方帷幕上飾有象徵靈魂 和風要素的蝴蝶花紋。天空中的鳥帶領他遠離火要素的熱情、水要素的情 感和土要素的物質，而進入純然風要素的智慧領域。 鳥的數量有兩隻，象徵在智慧與行動之間的選擇，對寶劍國王而言，智慧必須用行動來實現。背景中的柏樹和灰暗的雲，在四章寶劍牌中都會出 現。

在現代社會，他是典型的律師、法官和政府官員。他慣用理性分析和邏輯 思考，學富五車，而且懂得實際運用。他不太表露情感，總是以專業的姿 態出現在世人面前。他的反應明快，聰明機智，見解獨到，溝通力強，口 才良好，是很傑出的作家、批評家、政治評論家、外交家和哲學家。當你 感到迷惘困惑時，他能一語點醒夢中人。

他如果是你的朋友，那麼當你想要情感支持，找人哭訴時，找你就找錯了 對象，但是如果你想聽一針見血的實話，或需要明確的指引時，他是不二 人選。如果他是你的上司，你可以從他那邊學到很多專業知識，他對你的 工作表現也會有所要求，你不能偷雞摸狗，因為會被他一眼看穿。他是一 個聰明、誠實又有原則的伴侶，但是表現有點冷淡，凡事都喜歡講理，道 德標準高，但是批判性和控制慾可能有點強。

基本上，寶劍國王是讓人信賴的顧問和專業人士，缺點是在情感方面表現 疏離。
    </string>
    <string name="寶劍國王_逆位110">
逆位會將寶劍國王的理性導向極端，他變得好批評、嚴苛、冷血、殘忍、 無情。他的批判性太強，會導致雞蛋裡挑骨頭。最嚴重的情況下，可能會 讓人覺得他根本不是人。 另一方面，也有可能指軟弱、無能、專業知識不足。如果指事件，建議當 事人不要尋求專業人士協助，不要聽信權威人士的建議。
    </string>
    <string name="權杖國王33">
權杖國王是權杖世界的管理者，權杖代表權力，代表工作環境，代表事業，所以權杖國王往往是一個積極的管理者，具有一定的身分地位，有權威的角色，帶領者，熱心的參與帶領團體的人物，工作事業成功的人物，腳踏實地；權杖國王的場景是在火熱的沙漠中，權杖國王身邊地上有一隻火蜥蜴，是一種謀定而後動的動物，表示了權杖國王處世的態度與方法，其所為之事是經過深思熟慮的，是故權杖國王是透過行動力，透過指導的特性，將自己的意志參與入社會環境與團體之中。
    </string>
    <string name="權杖國王_逆位111">
逆位的權杖國王，管理能力不佳，權力使用的不對，不會帶人，所帶領的團理無法前進，或是濫用權力，使的權杖是一根打人的棒子，用自己的權力地位來修理部下，不顧下屬他人的意見，也有可能是提議無法獲得上級的支持，所做的事情不被肯定。
    </string>
    <string name="聖杯騎士34">
聖杯騎士是感情的行動者，本身的速度與腳步是和緩的，更像是在騎馬漫步，蜿蜒的河水流動更顯情感上的流動緩緩向前，聖杯騎士所代表的形象是白馬王子，懂得浪漫與調情，華麗的盔甲與精良的裝備，顯得注重外貌與外表，這張牌對於女性而言是心中情愛的理想形象，具有令人陶醉於其中的特質；故在實際的面向上，可能是心儀的對象出現，一個來自對方的告白，真心地邀請與碰觸，專情一致的對象出現，而且對方是具有情感上的創意能力，能夠給予許多的歡樂與樂趣，心臟撲通撲通地跳，感受到愛情的溫熱，而在男性方面，出現聖杯騎士也表示的是愛情上的成功機會增大，有機會獲得對方情感上的回應回饋。
    </string>
    <string name="聖杯騎士_逆位112">
逆位的聖杯騎士，可能嚮往的對象太多了，情感上的行動太多，變成不專情，花心，這個想要那個也要，僅是使用調情技巧，花言巧語，愛的不真誠，想要對方的愛自己卻不願意付出自己的愛，將聖杯視為一種收藏品，一種收藏的心態；另一方面逆位的聖杯騎士對於情感的行動錯誤，有可能對於情感產生懦弱，退縮遲疑不前，無法下定決心的行動，也有隱含告白失敗的訊息，不是對方喜歡的人，被拒絕。
    </string>
    <string name="錢幣騎士35">
        錢幣騎士是務實的行動者，背後開闊墾荒的田野，表示正在進行大規模的耕作行為，馬匹在四張宮廷騎士牌當中是走的最慢的一張，務實穩定，一步一步走的穩健，努力賺錢提升自己，正位時努力的工作，未來是可以期待的，預估的收穫是正向的，馬匹四肢腳皆走於陸地上也代表腳踏實地，對於愛情的層面上來講，比較看重未來的投資與規劃，一些家庭務實層面，比較少的談情說愛，或許感到不浪漫，然而卻是能夠給予安全感與未來的承諾，附帶一提的是，在感情中出現錢幣宮廷人物牌，通常帶給對方的是一種安全穩定的感覺(錢幣侍者除外，錢太少了，錢幣侍者最多給予對方有錢途就是)，或許在感情方面聖杯騎士是很好的戀愛對象，然而能夠結婚成家有歸屬感的則偏向是錢幣騎士這樣的角色。
    </string>
    <string name="錢幣騎士_逆位113">
逆位的錢幣騎士，有可能太過著重於工作層面了，形成工作狂，以公司為家，無心於他處，感情、家庭、生活被視為第二順位，以事業為重，忘了聯繫與身旁他人的情感，一心只想要得到物質的條件，把生命奉獻給事業；另外也有可能逆位的錢幣騎士失去勤勉的心，找尋不著方向，失去工作的計畫目標，亂投資也有可能，一心想賺大錢卻鋌而走險，想要以小博大，有可能背負巨額欠債欠款，失去金錢而烙跑。
    </string>
    <string name="寶劍騎士36">
寶劍騎士是宮廷騎士牌中速度最快的一張，從構圖與馬兒的姿勢來看，是飛奔而馳的，來無影去無蹤，難以捉模他的蹤跡，是漂流的男子漢，有自己的目標與方向，從不為他人駐足停留，奔馳是他的本性，懷有浪子之心，瀟灑的態度，因其獨特的魅力，總是以酷酷的方式吸引女性或他者的注意；在正位的時候，頭腦是清晰且思考快速的，行事匆匆，快速地完成，但是考量上來講沒有顧及太多，可能忽略小小的細節，精緻程度不高，是以速度換來的成果，快速的發展演變，表示事情馬上就有答案了。
    </string>
    <string name="寶劍騎士_逆位114">
逆位的保健騎士，飛馳的速度太快，卻未嘗好好的想過，糊走瞎忙，沒有計畫，僅是靠著感覺行事，缺乏思考，沒有正確的使用自己的能力，沒有用理智去做事，而飛奔太快的馬兒也表示聽不到他人的話語，對他人視而無見，令人感受到一種絕情，拋下他人而去；另一方面寶劍騎士可能在戰場上失敗，逃避前線撤退，也表示逃避眼前的問題，不去理睬思索這些。
    </string>
    <string name="權杖騎士37">
權杖騎士是一位身體勇健的騎士，可能有在健身，身上的肌肉與盔甲均展現出他的有力，整張牌的顏色，人物的動作與馬兒的姿態，看起來火力全開，具有強大生命力的展現，強大的行動能力衝破一切，臉上充滿著自信還有勇敢果決的態度，在正位之時，權杖騎士是有計畫，有強烈的方向感的，面向挑戰毫無怯意，充滿無可救藥的熱情，同時也表現出對於成功相當的渴望，目標導向的人物，權杖騎士相當著重目標，所以就愛情來講，雖然一開始的熱烈熱情挑戰相當的吸引權杖騎士，但要注意達陣後，權杖騎士可能會想要找尋新的方向而離去。
    </string>
    <string name="權杖騎士_逆位115">
逆位的權杖騎士，可能熱情之火燃燒的太旺了，變成衝動，方向錯誤或是做過頭卻不知道自己在做什麼，忘記評量當前的動作是否與目標一致，可能結果是打水漂，做錯了確毫不知道；另外也有可能火的力量削減，行動力減弱，對目標失去興趣，想要轉換跑道尋求更好玩更刺激；技巧不佳尚未準備好去做也有可能只是憑藉著一股熱情，但有勇無謀，做事太過魯莽。
    </string>
    <string name="聖杯九41">
聖杯九是集滿眾人肯定的牌組，後面的聖杯，可能是過去獲勝的獎杯，代表對他個人能力的肯定與支持，圖中的人物手插於胸前，顯的相當的得意與滿足，達到了自己認為的成就，美夢成真了，當時許下的願望實現了，對於自己相當得滿意，過去的種種經驗對他而言的過程一切都充滿了意義，開心是他此刻的心情；而此場景也可以想像是開會的局面，每個杯子後方皆是一位與會者，對於眼前的這位人物給予最大的讚美與讚賞，交流方面亦是和諧滿足。

在感情當中出現聖杯九，或許兩人對於感情的渴望成為了真實，並且方方面面都感到相當的滿足；而過去的人脈積累廣闊，現在處處得人緣。
    </string>
    <string name="聖杯九_逆位119">
逆位的聖杯九，人物從椅子上跌落下來，背後的獎杯消失或杯子打翻了，代表不受到眾人的支持，失去現在的成果，對於表現並無法肯定，甚至是遭受到奚落，而夢想的實踐遭受拒絕，夢想破滅，可能當初想的太過美好了，自己並無法達成自己的條件。
    </string>
    <string name="錢幣九42">
錢幣九是貴婦牌，那種不用工作娛樂每天的那種，感覺起來令人嚮往壓，財富自由享受一個人的時光與時間，沒有什麼要完成的事情，每天就在花園逛逛，時間彷彿緩慢得流動，顯得高雅別緻，活的很優雅，有自己的時間消遣玩樂，金錢物質上的無虞是錢幣九的內容，然而不一定人人都是適合這樣的享受生活，畢竟沒有目標的日子有人是待不下去的，貴婦手中的鳥或許是他的心情寫照，鳥兒本應在天上飛，承著風的飛翔，如今卻被眷養於手掌隻中，雖然被照顧得很好，但是失去了自由，不在天上飛的鳥兒還算是鳥嗎?他與他的同類是要如何聯繫連結呢?有位個案來的時候最討厭別人問他是在做什麼樣的工作的，因為他就有如這位貴婦一般，被照顧得無微不至，確仍感到相當得厭煩，我都跟她說妳真不會打發時間(本人好生羨慕QQ)，是故人的心真的難以定下來，就算是一切盡有，然而心中仍是感到有所失落的部分，這位個案便是失去與人類社會他人的聯繫。

感情中出現錢幣九，不算是熱絡，但是一切俱足，愉快玩樂的場景很多，但是畢竟是金幣不是聖杯，或許比較沒有那樣的親暱感。
    </string>
    <string name="錢幣九_逆位120">
逆位的錢幣九，可能購物的本能上身了，特殊的日子特別容易變成這樣，比如結婚紀念日、生日、百貨公司的周年慶，任意的肆意揮霍，造成浪費；而另外一方面逆位之時，鳥兒從手中飛去，或許象徵的是耐不住富裕但寂寞的生活而追尋自由去了。
    </string>
    <string name="寶劍九43">
寶劍九是惡夢牌，因為過去的傷害潛抑而於夢中再次出現，過去的傷害就如背後的芒刺一樣，貫穿圖中人物的身與心，因夢境真實的展現了傷害，所以直接遭受到各種創痛的作用，一時之間並無法做出應對，所以圖中的人物角色用雙手遮掩他的臉，不想承受面對這些，這些可能是過去的秘密、過去經驗的傷害或者是他人的背叛，最為不想遭遇到的傷痛經驗，極度的身心上的創傷壓力，驚恐與恐慌。

感情上出現寶劍九，雙方的過去經驗造成當前關係上的挫折，太過巨大的傷兩人不願面對也難以有撫平的機會。

工作上出現寶劍九，許多煩事不斷出現，事情的失敗與錯誤也在心中烙下難以抹去的痛。
    </string>
    <string name="寶劍九_逆位121">
逆位的寶劍九，一方來說可能逐漸的舒緩了痛楚，慢慢擺脫憂鬱的狀態，事情逐漸出現轉機，但是仍要好好的穩定心神，從難過中恢復過來；然另外一方面也可能代表一直沉浸於這些難過的經驗，逆位或許也代表越沉越深，終就無法自拔於其中。
    </string>
    <string name="權杖九44">
權杖九是一名傷兵，站在他從1-8號牌組取得的領地城堡當中，用他手上的權杖勉強撐住她受傷的身體，後面有八根權杖，當中缺的一角即是這位士兵所站立之處，他緊緊的守住他的位置，從狀況來講，可能遭受到了圍城的狀況，經歷過數場戰鬥，負傷而歸的他正在城中採取防守姿態，打持久戰，是故目前情勢看起來遭受到了受困孤立的狀態，正在等待援助的到來，目前在做最後的堅持，守護最後的一道防線，就實際的面向上來看，可能出現了眾多紛擾的工作，且每項工作皆有它的緊急程度，已經累到攤掉，目前處在沒有進展，僅是到處救火的狀況，祈禱不要出錯。

在感情方面，雙方互動爭吵不已，感受到傷害，孤立的狀況也沒有人給與安慰。
    </string>
    <string name="權杖九_逆位122">
逆位的權杖九，最後的防線棄守，逃離逃難，造成這樣的原因可能是等不到援助，太過疲累，傷的太重無法再繼續堅持，最為擔憂與恐懼的狀況出現了，或者看不到希望，失去生存的鬥志，認為再堅持下去也已無意義。

與權杖七相較，似乎都有面臨挑戰的味道，且兩者來說，逆位也皆有潰敗逃跑之意，然差別在於權杖九是攻城戰，考驗的是持久與疲累，權杖七屬於近身戰，考驗的是個人的能力與反應的靈敏度，兩者雖然皆有多且雜的概念，但是持續時間、時機與對應之方式不同。
    </string>
    <string name="聖杯侍者45">
聖杯侍者是感情界的新手與初心者，對於感情世界的嚮往，聖杯侍者手拿的杯子正在試驗如何使用它，對於感情的事物抱有熱情，能讓人感到有趣好玩，猶如果小學生那種小小的愛情世界觀，對於創造感情的手法與做法總是讓人會心一笑，更多的是一種調皮的個性，散播歡樂散撥愛，人物的角色是情感的積極回應，關懷與分享，大方天真又無所保留，開放輕鬆；而聖杯侍者通常也代表感情的訊息到來，想是情書、傳情小卡或紙條等。
    </string>
    <string name="聖杯侍者_逆位123">
逆位的聖杯侍者可能對於感情有所追求，但用錯方法，想逗逗對方開心卻玩得太過火，惡作劇，耍猴戲，引起他人的不滿；而逆位的時候也有可能是感情上不知如何進入他人的情感，對於他人的認知感覺無法體驗，無法或不願從對方的角度來感受，不知道要怎麼做，不懂得與他人產生連結；聖杯當中沒有水也有可能只是應付對方而已，再搭配侍者的角色，也是感情上的表面敷衍，如果積極的話多半也只是一種奉承應付，又或者是喜歡浮華的感情遊戲。
    </string>
    <string name="錢幣侍者46">
錢幣侍者是剛進投資市場的新手，正在專心地面對眼前投資的機會，學習如何將金錢投入以產生效益收穫，是故錢幣是者是對金錢物質充滿嚮往的，理財之道是錢幣侍者學習的主題，身價與財富穩定的成長，謹慎專注小心翼翼，並且掌握時機；正位的時候可以說是一些投資的資訊到來，一些門路。
    </string>
    <string name="錢幣侍者_逆位124">
逆位的錢幣侍者，掌握不住投資的方法，能力差，錯誤的投資內容，沒有金錢概念，短視近利不懂長遠的規劃，最終失去財富與財產；而另一方面也有可能太想要財富，面對誘惑，想要以小博大，卻忽視了風險；逆位的錢幣侍者也有可能代表的是一些錯誤、危險的投資訊息，或是錯過時機的投資訊息。
    </string>
    <string name="寶劍侍者47">
寶劍侍者是資訊與訊息的收集者，蒐集資料資訊，打聽消息，而一方面角色的代表也可以像是學校新生，學習新的才藝的人物，在正位時，謹慎的判斷與觀察事物，獲得正確的資訊，了解整體狀況，心思銳利且敏捷，掌握先機，機警的態度，表達清楚；而寶劍通常也與溝通有關，正位的寶劍侍者代表一些溝通的機會管道，一些訊息的出現。
    </string>
    <string name="寶劍侍者_逆位125">
逆位的寶劍侍者，對於訊息是不懂得加以過濾分析的，所以往往來講事情感到繁雜無章，帶有錯誤的資訊資料，不了解狀況，訊息不完全，遺漏重要的訊息，或是傳達錯誤，口才不佳。
    </string>
    <string name="權杖侍者48">
權杖侍者在權力地位中屬於初階者，通常代表的是階級較為基層的人，比如像是公司剛進來的新人，工讀生，傳遞消息的事務員，輔佐的助理，在正位的時候，做好其服務的角色，對於權力較高的人物抱持專注認真，虛心請教，並且從中學習工作的事物，而就一個新手來講的話，猶如剛冒芽的生命，未來充滿無限可能的成長性，對於前途懷有憧憬與嚮往，有種活潑率真的個性；而權杖侍者角色本身是訊息傳達者，權杖又為生命的象徵，所以可能代表著是新的契機，符合人生規畫的好機會的訊息到來。
    </string>
    <string name="權杖侍者_逆位126">
逆位的權杖侍者總是讓人感到不受教的，沒有上進心，對於權力並不懂的敬畏，不想被管，自以為是，自認為聰明，而實際上是無知又常常賣弄自己，不知在搞什麼名堂，以自我為中心，然而其能力卻不受他人肯定；又或者是假借權力，在他人面前裝作威風，不受控制；又或者是掌握不住學習的技巧，東探西湊，每個都嘗試一點，但每件事情與工作卻又做的不好，抑或是三分鐘熱度，做事只是一股腦兒的，常常發現新的有趣事物就放棄當前的目標；訊息傳送方面，逆位的權杖侍者角色可能代表不符合人生規劃的工作機會或相關訊息，或是過度等待盼望等待機會的到來卻不做努力。
    </string>
    <string name="聖杯皇后49">
聖杯皇后沉浸於情感中，而且是浪漫的情愛感覺，聖杯女王專注於情感的水杯，且這杯子是所有的聖杯牌組中裝飾的最為華麗的一個，附有蓋子，更加得令人對杯中的內容物產生想像，聖杯皇后所關注的是情愛，一種特定對象的愛，且椅子華麗，腳踩在彩色的鵝軟石上方，把感情的世界想的很唯美，富有創造力，聖杯女王是相當得溫柔婉約的，體貼的個性，柔柔的姿態，偶爾不時還會臉紅害羞，心態上也很容易掌握，沒什麼大腦，喜歡談論的是各種感情的八卦小道消息，是一位正在戀愛當中的美女子壓，出現這張牌時，如果個案是男性，可能的狀況代表是他內心當中理想女性交往的對向。
    </string>
    <string name="聖杯皇后_逆位127">
逆位的聖杯皇后，可能感情上過度氾濫，過度的情緒化，已到達缺乏理性的程度了，很難以掌握情感，不知道要如何與之應對與溝通，無法應付，另外一方面可能對於情感的想望太過於強烈了，想要很多對象，用情不專，無法忍受孤寂而極欲得抓住他人，顯得花癡；另外一方面來講有可能元素消散，失去感覺不再愛了。
    </string>
    <string name="錢幣皇后50">
錢幣皇后是沉浸於金錢中的皇后，具有高度的專注程度，將自己的生命投注於澆灌培育，不受外界打擾，本身的個性是務實的，實際的，省錢的女性角色，而也不太打扮自己，喜歡二手的衣物，出門也以輕便為原則，常常做的就是在各種報紙、網站購物網尋找打折消息或是折價券，許多家庭主婦的角色便是顯得如此，錢幣皇后的牌組將錢幣放在子宮之處也代表示多有所產出，能構安排各種省錢賺錢的計畫，兔子的動物，除了代表錢幣皇后的專心，不受外界的躁動打擾外，亦有代表多產的意思，是一位節儉持家的家庭主婦，穩定的感覺也是一位可以信賴角色，給予人具有相當的安全感。
    </string>
    <string name="錢幣皇后_逆位128">
逆位的錢幣皇后，對於理財的能力消失了，可能拜金花錢，失心瘋，太過注重外表，崇尚名牌，受不了外界的誘惑與刺激而花費增加；另外一方面或許太過節儉，而省的有些的小氣；而逆位的角色個性也從內向專注的狀態轉而受到外界的干擾，無法集中專注，心有旁騖。
    </string>
    <string name="寶劍皇后51">
寶劍皇后是沉浸於理智的代表，具有各種知識與評斷的能力，本身是孤高的，特別是寶劍皇后的上方鳥僅有一隻，或許是一隻孤鷹也說不定，對於事物採取知的態度，任和時候都是理智的，是一種主觀，告訴他任何的資訊他都會經過處理後擬出最佳化、效益極大化的作法，然這樣的作法僅在於理論上可行，碰到人性層面或許不適用，是故寶劍皇后比較適合純學術層面的人物，且寶劍皇后來講，其劍是相當筆直，是公正不阿且判斷果決快速的，這樣的個性在人際場合比較難以靠近，與聖杯皇后是兩種不同的性格，寶劍皇后較不易產生親密感，甚至是有距離感，容易把感情往外推，易成情愛殺手，人際方面也是在所規範，要與她建立關係需要高度的挑戰，相當的難以贏取寶劍皇后的愛，然而遇到挫折，寶劍皇后是具備較多的韌性，能施展以理智應付狀況。
    </string>
    <string name="寶劍皇后_逆位129">
逆位的寶劍皇后，可能胡亂作決定，做事沒有理智可言，對待他人尖酸刻薄，想法偏激，沒有談話的空間，無法溝通，胡亂批評，亂罵一通，無法為他人所理解，過度反對情感，把自己武裝起來，與世界為敵，高傲的態度；另一方面也有可能遲遲無法下定決定，資訊錯誤矛盾等等狀況產生。
    </string>
    <string name="權杖皇后52">
權杖皇后是沉浸於火元素中的皇后，火代表熱情，是故權杖皇后從性格來講讓人感到充滿熱力，主動而且積極，有時還帶有火辣的氣質，手中拿著的向日葵也代表陽光，一種開朗，黑貓則是性感的象徵，憑著對於生命的一種直覺、樂觀、爽朗的方式下去進行，生命熱度的展現，高度的自我價值感，相信自己，未嘗擔心過失敗，對自己抱持著高度的自信，行動直接反應快速且靈活，然而這樣的作風有點大喇喇的，對於細心的事情可能比較沒有耐心；常見的如職場上的女強人，對於做事顯的相當積極，有自己的主張與個人風格。
    </string>
    <string name="權杖皇后_逆位130">
逆位的權杖皇后，代表元素的過度氾濫或不足，透過人物的方式顯現出來，如果過度的話，那就是燃燒的太過熱烈，可能火爆脾氣的產生，兇悍的個性，不饒人的態度，凶巴巴恰北北，另外一方面如果元素的作用消逝或不足時，代表失去熱力，有可能是之前過度燃燒自我，反而已經疲累沒有能量了，熱情消退消失。
    </string>
    <string name="聖杯七53">
聖杯七的場景相當的特殊，似乎很難在現實的生活當中或有類似的場景，因為聖杯七是一張夢境的牌，描述的是夢中的場景，對於各種情慾的想像，像是金錢珠寶、名利、榮耀、性、房產等等，各種內心的渴望無法在現實世界中滿足被壓抑而在夜晚的夢境中洩漏出來，面對各種的渴望，圖中的當事人面對這些光彩耀目的慾望，顯得感覺沉醉，也被眼前這些吸引的無法逃脫，雖然名為夢境的一張牌，但是此牌的狀態也常出現在真實的世界當中，個案看起來像是沉醉在幻覺，把一切的事情想得美好，與現實脫鉤，不是真的，比如有一位個案，他在FB上認識的男友，雖未償謀面，尚未的到對方情感的確認，卻已認為自己與對方相當的深交了，想著明年結婚，之後要住哪裡，活在一種深度的想像當中，在夢中什麼都有，然現實往往卻是相反的；另外很常見的經驗像是買了一張樂透彩，興奮的想像中頭獎後要買什麼跟什麼，彷彿未來美好的場景已出現在眼前。

在感情中出現聖杯七，雙方之間的資訊不對等，很多事情是自己幻想出來的，對於對方並未有深刻的認識，甚至只是素面之緣而已。

工作上，弄不清楚現在狀況是什麼，認為一切都會如想像般的美好。
    </string>
    <string name="聖杯七_逆位131">
逆位的聖杯七，從夢中醒來，或許看清了現實，接受了事實，或者是最終發現，一切僅是自己的幻覺幻想，或是最終發現等待的不是想像中的，幻想的破滅，思緒凌亂。
    </string>
    <string name="錢幣七54">
錢幣七中，圖中的人物正在觀望自己種下的東西，是一顆搖錢樹，植物係不斷生長的作物，所以這顆搖錢樹的概念是在於種下種子後可以產生錢幣果實，投資收益的概念，角色很像是農夫，在他的鋤頭下，已經採收了一顆錢幣，他正在思所以經摘下這顆錢幣之後，要如何去投注自己的土地，去產生更多的錢幣，所以在錢幣七當中的人物，是不斷的在思索著下一步的，場景有如已經賺了一小筆錢，要如何將這一筆小小的財富換取更大的收穫，以產生財生財、錢滾錢，而從他的眼神來看，他是謹慎專注的，深思熟慮。

在感情當中出現錢幣七，或許兩人為了金錢或是實際的生活而忙碌，有可能兩個人是以未來更好的將來追求而結合在一起，也有可能兩人之間心不在感情上，而在實際的事務當中忙碌著，而錢幣七有投資報酬的特性，所以兩人的關係也有可能是強烈的想要利用對方達成自己的渴望。

工作上出現錢幣七，相當的專注於任務之上，只是有時會稍有煩惱停頓，但終究是會獲得逐步的進展，選擇好時機也是相當重要的。
    </string>
    <string name="錢幣七_逆位132">
逆位的錢幣七，可能搖錢樹上的錢幣掉了，投資失利，失去金錢，不如原本預期的收穫，而環境的變數加大，可能本身來講，也無法掌握投資的方向，而踟躕不決，游移不定。
    </string>
    <string name="寶劍七55">
寶劍七是一張謀略牌，寶劍即是已經代表想像了，再加上想像作用的七這個數字，所以是想法的極致發揮，寶劍七中的人物，躡手躡腳的，潛入敵方的陣營當中偷取對方的武器，偷偷來，以削弱對方戰鬥的實力，對於圖中的人物而言，他是挺而走險的，弄得不好便被敵方抓住，造成傷害，然而正位之時，技巧高明的他順利的取走利劍而沒有被察覺，也代表謀略成功，是高明的點子，精心的設計，絕妙的心機，絕到好處的時機，具有刺激的快感。

在感情的層面，出現寶劍七往往不單純，感情需要用到計謀與謀略顯然雙方的關係有很多無法輕易碰觸的層面，檯面下的規矩規則很多，無法直接表達與說出口的話語，需要用間接性的溝通方式，另一方面也有可能做出對不起對方的事情，欺騙對方。

在工作上出現寶劍七，表示工作上往往沒有一個規矩可循，要創新的想出點子來解決問題，或是掌握什麼偏方之類，以解決工作上的問題，不照SOP進行。
    </string>
    <string name="寶劍七_逆位133">
逆位的寶劍七，雖然偷偷的潛入敵營，但是卻被發現了，所以這個點子可能是糟糕的點子，計畫不週全，造成傷害而歸，沒有削弱敵人的能力，自己卻被敵人所傷，在感情中出現，偷偷摸摸的去做一些檯面下的事情被發現，被揭發，被抓到；又或者是根本上無法可想，只能維持現狀。
    </string>
    <string name="權杖七56">
權杖七的牌面場景是一個人站在高地，手中拿著權杖，挑戰下方的敵人侵擾，他的一雙襪子並未穿著好，想必是挑戰來的突然，他在守護他的優勢與地盤，從正位來看，雖然匆忙上場應對面對挑戰，然其仍係屬於勉強可以應付的狀況，面對當前的眾多挑戰，主動勇敢承擔，萬夫莫敵，發揮他手中的能力與資源，努力解決，最終獲得當前的突破，在眼前的挑戰，可以視為其他的競爭者，也可以是個案自己給自己立下的挑戰，比如多重的事件任務、工作計畫，這些人、事物都有個特性就是變化迅速，常常需要快速的行動反應，並且拿出高度的自信。

感情當中出現權杖七，變化的速度相當快，常常需要出任務，或是出現敵手需要應對。
    </string>
    <string name="權杖七_逆位134">
逆位的權杖七，可能從高地上跌落下來，失去優勢與機會，無法撐住各種挑戰任務，不能勝任，信心失去，落敗而逃，被當前的事件擊垮，或是正位的時間太過長、挑戰太大，沒有休息最終累倒，過於疲累而放棄了。
    </string>
    <string name="聖杯六57">
聖杯六的顏色是黃澄澄的一片，一種溫暖的配色，前方有兩個小孩，男孩正再將他所栽種的花分享給予小女孩，聖杯六講的是對於家鄉的回憶，還有兒時那種不求有回報的單純關愛，兩小無猜，真心的接觸，那些兒時純真年代的種種回憶，過去曾經美好的感受與感覺；在牌面左方有個侍衛守護道路，表示並不想要有人來打擾這段回憶，當事人或許耽溺於過去美好的回憶當中，若當事人從悲傷的聖杯五走來，或許需要一些美好過去與他人的經驗，還有當下對於單純人際上關懷的需要，來度過哀傷時期，沒有需要懂得人情世故的關係，來自他者無條件的關懷可以撫平混亂悲傷的感受。

在關係當中，雙方之間抱有純情的愛，單純的快樂，兩人之間相處創造美好的回憶；在工作面向上來講，雖然工作的內容單純而愉快，沒有挑戰，但有時太過沉溺於過去反而在工作上沒有新的突破。
    </string>
    <string name="聖杯六_逆位135">
逆位的聖杯六，過去的回憶可能並不美好，甚至有悲慘的遭遇，受傷的童年，感情面上來講，雙方所創造的回憶不佳，可能是種種關係上的受傷，吵架的情況；另外守衛離開了原本的位置表示當事人不再回想或不願回想過去，向人生的前方邁進，看向未來。
    </string>
    <string name="錢幣六58">
錢幣六是施捨與給予，從前方錢幣五的混亂狀況，錢幣六顯然獲得救助物資與金錢，可能是獲得獎金或是中小發票之類的小小財運，得大獎的機率是比較小一點，錢幣六比較像是小恩小惠，一點點的喜悅之感；錢幣六當中的施予者，從後方的城堡出來，代替主人來施賞財務，接濟貧困，在抽到這組牌的時候，表示當事人是有實力的，有經濟資源與財富，而其態度是樂善好施，慷慨的大善人，另外一方面，這份施捨並非是胡亂給予，圖中的施予者手一端手握有秤秤，他是經過衡量受施者的財富狀況而進行給予的，具有均勻分配的特點，在現在的場合比如公司賺錢，生意順暢，公司發獎金或是分紅。

在感情的層面出現錢幣六，因錢幣六有一方給予物質與一方，且角色差異較大，代表雙方的關係是照顧式的關係，或者是如同天平般公平的對待。
    </string>
    <string name="錢幣六_逆位136">
逆位的錢幣六，或許城堡內的財主不給予施捨，表示公司不賺錢，沒有良好的金錢收入，或是天秤歪斜，表示給予的不公平，偏心，分配不均；甚至是逆位之時，錢幣反而從窮人的身上流到施捨者，對窮人來說反而更加的貧窮，對富人來講，取得的財富係為不義之財，貧富差距加大，像是有時老闆想賺更多，利用的手段叫員工共體時艱，感到苛刻。
    </string>
    <string name="寶劍六59">
寶劍六是哀傷的離去，離開傷心地到達彼岸的過程，正在渡過當前的難關，圖中的人物緊緊的抓住身上的斗篷，隱藏自己的心，顯的相當的處於低潮的狀況，不過好在的是，他並非孤獨，身旁的小孩與後方的船夫陪伴，均使的她感到一些安慰，由水面來看，這船划得相當的緩慢，船夫僅是緩慢的撐竿前進，在水面泛起漣漪，表示當前的狀況必須和緩的前進，需要慢慢來，而前面的寶劍直立束在前方，除了感到沉重之外，也表示其實這理前進的方向是有想法有規劃，有步驟的，正位表示雖然緩慢，但仍可以順利到達彼岸；而因此牌有一端順利到達一端的訊息存在，是有利溝通層面的，種種的矛盾與誤解可以緩慢得透過溝通的方式得以解決。

在感情層面出現寶劍六正位之時，雙方之間是可以溝通的。

而工作事業上出現寶劍六，或許有些問題狀況，不過可以順利度過難關。
    </string>
    <string name="寶劍六_逆位137">
逆位的寶劍六，可能翻船了，水在上方也表示波動太大，導致無法度過難關，船無法到達彼岸代表無法交流，很多情緒無法訴說與傾聽，更陷於情緒當中，想法鑽牛角尖，更加的傷心與悲傷，認為沒有人可以幫助她。
    </string>
    <string name="權杖六60">
權杖六是勝利的場景，光榮的行軍，勝利的歸來，捎來好消息，前方有一個掛有榮耀桂冠的權杖騎馬者，而後方的五根權杖代表前面權杖五的五個人，前方的騎士想必是有能力之人，能夠擺平原本混亂的場景，平服眾人，重新領導大家，往共同的目標前進，大家是讚同與支持這位騎士的，得到眾人的誇耀與高評價，而騎士的權杖比他人要高，代表升遷了，大家正在慶祝高升，另權杖六也與成行有關，也有可能是帶有收穫的回來，衣錦還鄉，工作具有回饋與收穫。

在感情方面，騎士給人的感覺是傑出的，或許在對方眼中，他是人群當中特別的那一個，而交往的狀況也是順暢的。
    </string>
    <string name="權杖六_逆位138">
逆位的權杖六，可能騎士落馬了，不再獲得他人的肯定，不再榮耀，還帶有失望的情緒，失敗鎩羽而歸，帶回不好的失敗的消息回來，也失去了自信的態度，別人不再看好他的能力，計不如人，而用走的也表示或許有消息會較晚到或者是行程有所耽擱。
    </string>
    <string name="聖杯十65">
聖杯十是美滿幸福的小家庭，出現的彩虹與幸福夫妻還有玩樂的小孩，遠方是他們的家，彩虹上的聖杯充滿了感情的洋溢，滿了出來形成一道彩虹，聖杯十是充滿溫馨歡樂的牌，從聖杯九的獨自快樂，發現到分享會讓這份快樂更加的擴大與延續，聖杯十講的是關係上的和諧滿足，形成同盟性質的團隊關係，對於未來保持希望。

在關係中出現聖杯十，一切圓滿歡樂，愛的交流與對未來的發展均向正向的面向發展，彼此之間也願係付出愛與關懷。

工作上出現聖杯十，工作均能順利完成，尤其是團隊之間的合作任務更是協調，受到讚揚肯定。
    </string>
    <string name="聖杯十_逆位143">
逆位的聖杯十，有關係上的誤會，團體出現裂痕，若未及時修補可能造成團體的分裂破裂，不合，衝突產生等，而掉下的聖杯與消失的彩虹，也出現了低潮期，關係不那樣的美滿，對於未來失去憧憬。
    </string>
    <string name="錢幣十66">
錢幣十是家族企業牌，錢幣排成生命之樹的形狀，其與宇宙產生了連係，根扎進其中，基業穩固，具有豐厚的實力基礎，且生命之樹係不斷的生長，也保有了家族與企業之間的長久與延續，金錢事業上的成功與穩定，錢幣後方繪製的是家庭，而且是三代同堂的傳統家庭，圖中有一守衛守住大門，也象徵了安全感的空間，若是以現代社會來講，錢幣十所代表的是家族產業，且正位的是家族和諧的家族事業，具有百年商號的大型公司，在人際上，因為錢幣十延伸了三個世代的人物，所以出現錢幣十往往也與家庭中的長輩有關係，在正位之時，所作所為是得到家中老長輩的支持的，且家庭提供資源資金。

在感情中出現錢幣十，雖然關係如同一家人間的緊密，但錢幣元素這張顯的太過於穩定，可能平淡無趣。

在工作上出現錢幣十，幾乎所有的工作流程都已經穩定，固定的商業交易與合作夥伴，並沒有太大的波動，就穩定的完成且持續下去，部分的傳統產業百年如一日即是如此。
    </string>
    <string name="錢幣十_逆位144">
逆位的錢幣十，可能失去金錢，家族企業逐漸不賺錢了，可能是無法跟上時代的潮流，家道中落，經驗無法傳承，而感情中出現錢幣十逆位可能是家中的長輩有意見，或是與家中的長輩相處關係不和睦，家庭無法提供資助；另一方面也有可能是世代的溝壑，對於傳統觀念的挑戰，跳脫傳統的觀念行事，守舊與革新之間的衝突狀態。
    </string>
    <string name="寶劍十67">
寶劍十，已死亡，圖面當中是一個人倒下，死亡表示再也沒有任何的機會了，不再有任何的可能性，但是另外一方面，也代表不再受到死亡的威脅侵擾，不再有痛苦了，解脫了，表示事件雖然可能以不滿意的狀況結束，但終究是個結束，過程雖然痛苦，但也是一種解脫，圖片手中的手勢，與教皇排的手勢相當，或許留下了一個伏筆，可能藉著宗教的力量希望尋求救贖，來世可以好過一點，又或者是可能死前有經歷過垂死掙扎，但等不到救援，感受到最深的無望，毫無轉機，最終的命運仍就是終結；寶劍十可能是流言蜚語無法辯解，百口莫辯，無法翻身，也有可能是做錯事情，遭受批判沒有給予悔改挽回的機會。

感情上可能產生決裂的狀況，且是一點的希望不復存在，從此無法回頭。

工作上遭遇相當大的困難，甚至來到已無法挽救的階段，事情已不可為了。
    </string>
    <string name="寶劍十_逆位145">
逆位的寶劍十，遠方的晨光泛白，或許可以迎來新的生命而重新開始，命運告訴你一條死路又為妳開一條新的道路，砍掉重練，從之前的絕望慢慢走出來重新來過(只是之前的痛處仍在)。
    </string>
    <string name="權杖十68">
權杖十所描述的牌面是打仗完收工的場面，圖中的人物收拾起武器，將各個權杖搬運回城堡，以備下次作戰所需，而戰爭的傷亡嚴重，所以一個人必須承擔起負重的任物，圖中可以看到人物將頭埋於所有的權杖之中，獨自面對承擔這項任務，而城堡似乎離她還很遠，離達陣還有一段距離，所以這樣的狀況，他舉步維艱，每一步都走的不容易，身負巨大壓力，未來雖然可以達到成功的城堡，但是過程的困難程度令人難以想像；像是在職場上，同時承接太多任務，有可能是人手不足的狀況所導致的，不過權杖十的人物任勞任怨，只是埋頭苦幹，沒有任何的怨言。

感情上，可能一方的付出極大，有工具人的基因存在，不過累到極致或許關係難以長久。
    </string>
    <string name="權杖十_逆位146">
逆位的權杖十，倒下了，權杖散落一地，已經過勞不堪，無法再承受更多，失去原本勉強的平衡倒地不起，也有可能是團體解體了，解散了。
    </string>
    <string name="聖杯三69">
聖杯三是享樂牌，團體聚會、多人聚會的場景，派對，開趴，各種享樂為主的聚會範疇皆屬之，屬於水元素的高漲，情感的高漲，歡愉享受，是故圖面穿插各種物質果實的場景，而豐收的場景表示此牌也與慶功宴有關，在一段大家的努力後獲得豐收的喜慶，比如達成共識簽約後的慶祝，來杯酒大家開心開心。

人際方面聖杯三代表相處愉快，大家是以感情層面的聯繫而成的團體，團體之間雖然沒有什麼目標，但是大家相處和諧，沉浸在情感的支持之中；而感情方面雙方之間的朋友圈圈互相相處和樂，彼此之間溝通交流也是順暢。

工作方面，有歡慶聚會表示或有好結果了，可能公司獲利，老闆賺錢了，要注意的是快樂過後還是要收心，恢復正常的軌道。
    </string>
    <string name="聖杯三_逆位147">
逆位的聖杯三要注意了，可能完的太過放縱，脫軌踰矩的現象出現，另三即是多，特別是聖杯三有團體之含意，是故感情中出現聖杯三逆位或有第三者的介入，檯面下有隱藏的關係或訊息存在。

另外逆位之聖杯三也代表可能無法達成共識，沒有共同的情感結合，大家聚在一起，雖然表面上是互相干杯，但是杯中卻無水，也表示了人際之間只做表面形式，大家具在一起每個人或許意有它圖，當前看起來得愉快只是裝模作樣，私底下是另有盤算，或是團體中出現小圈圈，形成團體中的情感中小圈圈的情感互相拉扯。

逆位的聖杯三有時也表示無法享受，有位個案來詢問人際上的問題，剛剛出社會，而不知道要如何交友，在抽牌的過程當中常出現聖杯三逆位的場景，經過幾番談論後，他的當前做法是參加交友軟體的揪團，然而他在裡面的角色，只是”裝做”很開心的樣子，在出團的時候要裝HIGH，無法享受聲色場所的肆意放縱。
    </string>
    <string name="錢幣三70">
錢幣三的場景是在建造教堂，圖中三個人分別代表參與建築的角色，設計師、教堂方的人員、建造工匠，三個人正在討論確認設計是否符合，教堂以經建造了一半，初步的完成，正在確認下一部是否正確，故有團體討論、合作的意義在這張牌當中，而此張牌的態度是嚴謹的，是謹慎的態度面對下一步，整體的合作步調以穩健為主，且合作的角色之間權力較為對等，與本張牌的土元素，最為穩定的元素符合，而同樣的權杖三也有合作之意，然權杖系火元素，具有熱度，權杖三的合作更為偏向帶有一種熱烈，一種革命情感，且權杖具有權力的象徵，也代表合作關係當中有一位地位較高之指揮者；故在學習塔羅牌之時，雖然相同的關鍵字，然而花色元素的不同，也會造成牌義上的細微之差異，要有較為精緻的服務，還需對各個元素與牌之理解有較為深刻之認識，只記關鍵字之學習塔羅牌之方式難免有粗糙之感。

在感情當中，雙方互有共同的目標，未了未來做努力，且雙方願意承擔自己在付諸雙方理相中的角色，願意主動承擔自己的位置，並且目前看起來有一定的基礎了，未來雙方將其建造的更加美好。

工作中，合作無間，互相配合，具有建設性的討論，且每個人技藝專業度佳。
    </string>
    <string name="錢幣三_逆位148">
逆位的錢幣三，教堂垮台了，可能是不願合作、破局，大家均有不同的理念，或是建造的技藝不足，能力差，技能差，沒有具備升任任務所需的知識，無法為他人所肯定；關係出現裂痕，雙方對於未來沒有共識沒有想法，只做自己的事情對他人不聞不問。
    </string>
    <string name="寶劍三71">
寶劍三是傷心牌，陰雨的天氣，一種低迷的沉浸，各種思緒，各種想法穿過心中，心被糾纏糾結，無法走出，感受到各種傷害的痛，思緒萬千，想的都是各種悲傷，當事人處於自連自哀當中，本張圖面來講滿好解釋的，畢竟看主題就知道是傷心，而另外一方面，塔羅的活用來講，直觀的看見本張牌也想到如果有疾病的話，可能有心臟疾病。

另一方面來講，因為是寶劍，可能帶有自我批判，自我傷害的想法，在感情面來講，有如把關係的失敗當作是自己的責任，將其原因歸咎於自己，各種各樣我不對、我不好的想法縈繞心中，然當事者承擔了太多關係的責任因素，給予自己太大的情感壓力。
    </string>
    <string name="寶劍三_逆位149">
逆位的寶劍三，有可能是逐漸的走出傷心的情緒，鬆脫的寶劍從心中滑落，心中的傷痛開始逐漸的復原，走出寶劍三的正位情況。

另一方面來說，正位的寶劍三偏向於自傷，而在逆位的寶劍三則有可能是傷了他人的心。
    </string>
    <string name="權杖三72">
商人站在出海口的岩石上，展望指揮自己的商船進行的方向，相較於權杖二積極的想像，權杖三多了一根權杖，多了一份行動力，同時商人的角色也代表有一定的基礎了，貿易是將這份基礎進行更大的擴張，而貿易團隊也象徵的是同伴間的合作，齊心協力，對於未來大家有共同的目標，並且朝著目標前進，而船隊的方向如果為回航的話，正位也代表令人滿意的成果。

在感情方面，雙方可能有一方提出新的計劃，有新的行動，跳脫目前生活模式，嚮往更積極豐富的生活，而兩人之間的生活協調順暢，不論關係如何走，雙方都可以配合，感情中帶有一種熱烈的態度。

在工作事業方面，可能出現新的領導者，提出新的計劃與方向，如同成功的商人一般，工作的成果總是能夠豐收。
    </string>
    <string name="權杖三_逆位150">
逆位的權杖三要注意的是可能貿易不如預期，海在上方代表波動變大，有事先未能預測出的風險存在，對行動力存在影響，可能行程有所延遲，有所耽擱，遲疑不前等等，而領導人物的消失可能是沒有夠力的領導核心人物，或是上層決策錯誤，決定不對，無法凝聚向心力，造成人際關係之間的分離分裂，團隊協力合作的部分不再，無法產生綜效，最後的結果與報酬得利無法預期的到或是有所減損。
    </string>
    <string name="聖杯二74">
聖杯二，兩人交換手中的杯子，分享彼此的情感，中間的赫密士之杖，獅子，翅膀，火風水土俱足，兩人的接觸，產生了種種的元素反應，形成一個小小的兩人世界，情感的花火，而後方的家，也象徵著情感發展的面向與基礎，整體來講是符合社會脈絡與支持的，然這些目標目仍非常遙遠，重點在於當下的情感接觸。

聖杯二是我們與理想當中的對象碰觸，與情愛的對象接觸，當對方有了回復，願意分享敞開，構築起兩人理想的世界，我們便戀愛了，一段戀情便開始了。

此牌稱為小戀人牌，小戀人牌當中，繪製為初始的碰觸，感情初始的階段，戀情的開始，而大牌當中的戀人牌，有了契約的關係，與天使的見證，親密的碰觸結合與長遠的戀人關係是大牌中戀人牌當中所要展現的。

工作上出現聖杯二來說，氣氛與氛圍是愉快的，具有一種均衡的工作感覺。
    </string>
    <string name="聖杯二_逆位152">
而逆位的聖杯二代表隔閡，兩人之間雖然乾杯，但無法產生新天地新世界，兩人之間的話題無法碰處對方的內心，無法喚起情感，可能只是喝完酒就結束了對話，雙方關係逐漸消散，沒有吸引引利力以吸引對方的，關係消散流失，社交場合的談話，客套一下而已。

無法交換手中的水，表示封閉自己的內心，無法信任對方，甚至是交換無水的杯子，期間必然產生種種的不悅，隔閡、衝突與糾紛於是產生。

整體來講，聖杯二逆位即為兩人之間的種種不合諧，情感流動的不順暢。
    </string>
    <string name="錢幣二75">
場景在波浪洶湧的海上，雜耍者拿著兩個錢幣，在不穩定的船上雜耍，將手中左右兩邊的錢幣不斷的循環交換，展現出相當高超的技術技巧。

錢幣二在說一個人的技巧高明，能夠在波動的環境當中仍能運作自如，投資當中需要有資金，資金需要周轉調度，在正位的時候，當事人能夠配合環境的波動與避開可能的風險進行操作，資金調度達人是也。

人際面向上，雙方的交流頻繁，然快速的更動疊代雙方難有體會彼此的機會，更多的是一種娛樂好玩或是緊湊的關係配合，也有可能只是一種人際上的應付應付；又或者在感情上兩頭燒，可能有腳踏兩條船的高招技巧(背後也是兩條船)，而且還可以應付得來。

在工作面向上，錢幣二有不斷的運作特質，故工作相當的忙碌，要應付環境波動的變化做出反應，也相當需要動腦筋，且案子一件一件的到來，同時數件專案在案頭，沒有喘息的餘地。
    </string>
    <string name="錢幣二_逆位153">
逆位的錢幣二，錢幣運轉不順暢，周轉不靈，部分項目的資金短缺，部分又有太多的資金閒置，技巧不佳為當事人的寫照，錢幣掉下也代表有失去金錢的訊息；另外也有可能是環境波動太大，突如其來的事件讓當事人無法適應，環境的狀況超出當事人可以應對的情形。
    </string>
    <string name="寶劍二76">
一個人端坐在堅硬冰冷的石椅上，收中握著兩把沉重的劍，向兩個方向延伸，代表兩個不同的想法，蒙上眼睛深深思索，背後的大海是其內心的展現，聆聽潛意識的聲音，傾聽內在之聲，想著兩個矛盾的想法，如何抉擇其一或是將兩個想法合併。

寶劍二描述的是一種想法的對立，矛盾與衝突的想法產生，當事人可能困在一個兩難的循環當中，無法決定該選擇什麼，兩個都好，兩者也都不好，處於無法決定的處境，兩邊都有得/失，這樣想好像也對，那樣也不錯，處在一個拉扯之下，思想璇盪在兩者之間，而此情況當事人可能需要靜下來思考，傾聽內在的聲音，用自己的內心去體會兩者，坐在冰冷的石椅上冷靜的面對自我。

在關係當中，雙方之間有意見上的不合，然該部分係被隱藏於台面之下，如同大海與礁岩所形成的暗流洶湧，表面上可能冷處理，然雙方心中皆有所盤算著，是一種衝突的冷處理狀況，假裝沒看見。

在工作面向上，寶劍二卡在事情當中，無法前進，整體躊躇不前，可能對於工作的許多方面也採取漠視的奘態。
    </string>
    <string name="寶劍二_逆位154">
逆位的寶劍二，可能來講，當事人已做出了選擇，放下了一把劍，選了另一把，脫下眼罩準備向前了，行動力產生，正位的對立躊躇不見了，情況開始出現變化；另一方面當事人可能什麼都不選，乾脆就放棄擺爛，事情認他去，交給他人決定或交由命運選擇，完全不管彼此之間不合的存在，跳離話題，避免爭議。
    </string>
    <string name="權杖二77">
權杖二是一個領主，望向遠方，心中想著如何去擴張自己的領地，想著下一步，如何讓更多的旗幟在城堡飄揚，故此副牌面來說，乃在於權力的擴張。

圖中，一根權杖已固定於城堡城牆上，表示已經有穩固的基礎，有一定的權位存在，在穩定的面向上，拿著地球，綜攬權局，高瞻遠矚，想著未來的發展道路，可以是吞併對方，洽談併購事宜，或是談合作關係，延伸自己的權力。

感情發展的面向，已經達到了一個階段，準備將關係跨入更大的面向，彼此有這樣的想法；工作亦是如此，已經達到了一個階段，往更高的權力位階走去，以統轄更多的城堡，所以也有升遷的契機出現，積極的想法是權杖二所代表的含意，然本牌組上尚未達到實體的行動階段，下一張，權杖三則有行動力的產生。
    </string>
    <string name="權杖二_逆位155">
逆位的權杖二表示，可能表示不再思索，開始了行動，因為已經將手中的權杖帶離了現在的城堡，表示已經往遠方擴展去了；另外也有可能表示，計劃規劃不週全，退回自己現有的城堡，代表無法勝任新的權力地位，而退回原本的位置當中。
    </string>

</resources>
